const e=[{id:"1",question:`En relación al derecho a la protección frente a los riesgos laborales recogido en la Ley 31/1995, de 8 de
noviembre:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Es un deber de las Administraciones públicas una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el
trabajo de los trabajadores frente a los riesgos laborales, respecto del personal a su servicio.`,incorrect_answers:[`El empresario desarrollará una acción temporal de seguimiento de la actividad preventiva para los riesgos
que no se hayan podido evitar.`,`El coste de las medidas relativas a la seguridad y salud en el trabajo no deberá recaer en modo alguno
sobre el empresario.`,`El concierto con entidades especializadas para el desarrollo de actividades de prevención eximen al
empresario del cumplimiento del deber de protección de los trabajadores.`]},{id:"2",question:`Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, cuando la utilización de un equipo de trabajo pueda presentar un
riesgo específico para la seguridad y salud de los trabajadores, el empresario adoptará las medidas necesarias
con el fin de que:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La utilización del equipo de trabajo quede reservada a los encargados de dicha utilización.",incorrect_answers:[`Los trabajos de reparación, transformación, mantenimiento o conservación sean realizados por todos los
trabajadores.`,`Los trabajos de reparación, transformación, mantenimiento o conservación sean realizados por el
coordinador de seguridad y salud.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"3",question:"Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, la formación del trabajador en materia preventiva deberá impartirse:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Su coste no recaerá en ningún caso sobre los trabajadores.",incorrect_answers:["Siempre, dentro de la jornada de trabajo.",`Repartiendo proporcionalmente el coste de la formación en materia de prevención entre el empresario y el
trabajador.`,"Se impartirá únicamente a los trabajadores con contrato indefinido."]},{id:"4",question:`Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, los trabajadores con relaciones de trabajo temporales, de duración
determinada y de empresas de trabajo temporal:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:[`Tienen derecho a una diferencia de trato respecto a sus condiciones de trabajo en lo relativo a la protección
de la seguridad y salud de los trabajadores.`,`Tendrán derecho a una vigilancia periódica de su estado de salud, en los términos establecidos en el
artículo 22 de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre y en sus normas de desarrollo.`,`El empresario adoptará las medidas necesarias para garantizar que, con carácter posterior al inicio de su
actividad, dichos trabajadores reciban información acerca de los riesgos específicos del puesto de trabajo a
cubrir.`]},{id:"5",question:`La Ley de Prevención de Riesgos Laborales, en su artículo 15, establece los principios de la acción preventiva.
Señale cuál de las siguientes respuestas no es correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Adoptar medidas que antepongan la protección individual a la colectiva.",incorrect_answers:["Tener en cuenta la evolución de la técnica.","Combatir los riesgos en su origen.","Evaluar los riesgos que no se puedan evitar."]},{id:"6",question:`Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, el empresario deberá realizar una evaluación inicial de riesgos para la
seguridad y salud de los trabajadores teniendo en cuenta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las características de los puestos de trabajo existentes y de los trabajadores que deban desempeñarlos.","La elección de los equipos de trabajo, de las sustancias o preparados químicos.","El acondicionamiento de los lugares de trabajo."]},{id:"7",question:`Respecto a la información, consulta y participación de los trabajadores, según la ley 31/1995, de 8 de noviembre
de prevención de Riesgos Laborales:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El empresario deberá consultar a los trabajadores, y permitir su participación, en el marco de todas las
cuestiones que afecten a la seguridad y a la salud en el trabajo.`,incorrect_answers:[`Los trabajadores tienen la obligación de efectuar propuestas al empresario dirigidas a la mejora de los
niveles de protección de la seguridad y la salud en la empresa.`,`El empresario deberá asumir todas las iniciativas que los trabajadores tengan respecto la prevención de
riesgos laborales.`,`En las empresas que cuenten con representantes de los trabajadores, no es necesario informar
directamente a cada trabajador de los riesgos específicos que afecten a su puesto de trabajo`]},{id:"8",question:`Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, cuando el empresario no adopte o no permita la adopción de las
medidas necesarias para garantizar la seguridad y la salud de los trabajadores:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los representantes legales de los trabajadores podrán acordar, por mayoría de sus miembros, la
paralización de la actividad de los trabajadores afectados por dicho riesgo.`,incorrect_answers:[`Cualquier representante legal de los trabajadores podrá decidir la paralización de la actividad de los
trabajadores afectados por el riesgo grave e inminente.`,`Los representantes legales de los trabajadores deberán comunicar a la Autoridad Laboral la situación de
riesgo grave e inminente para que esta adopte, en el plazo máximo de cuarenta y ocho horas, las medidas
oportunas.`,`Los trabajadores afectados deberán presentar demanda por el incumplimiento del empresario ante el
Juzgado de los contencioso-administrativo.`]},{id:"9",question:"Dispone el artículo 22 de la Ley de Prevención de riesgos laborales respecto a la vigilancia de la salud:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los datos relativos a la vigilancia de la salud de los trabajadores no podrán ser usados con fines
discriminatorios ni en perjuicio del trabajador.`,incorrect_answers:[`El empresario garantizará a los trabajadores a su servicio la vigilancia periódica de su estado de salud, con
independencia de los riesgos inherentes al trabajo.`,"Esta vigilancia sólo podrá llevarse a cabo cuando el trabajador preste su consentimiento, sin excepciones.","Los resultados de dicha vigilancia serán comunicados únicamente al médico facultativo."]},{id:"10",question:"Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, las trabajadoras embarazadas:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Tendrán derecho a ausentarse del trabajo, con derecho a remuneración, para la realización de exámenes
prenatales y técnicas de preparación al parto, previo aviso al empresario y justificación de la necesidad de
su realización dentro de la jornada de trabajo.`,incorrect_answers:["No tienen ninguna consideración especial en materia de prevención de riesgos laborales.",`En cualquier caso, dichas trabajadoras deberán desempeñar un puesto de trabajo o función diferente y
compatible con su estado.`,`Podrá ser destinada a un puesto no correspondiente a su grupo o categoría equivalente. No conservará el
derecho al conjunto de retribuciones de su puesto de origen.`]},{id:"11",question:`Según el artículo 29 de la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, de Prevención de Riesgos Laborales, no es
obligación del trabajador en materia de prevención de riesgos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Adquirir los medios y equipos de protección necesarios para su seguridad.",incorrect_answers:[`Velar por su propia seguridad y salud en el trabajo, según sus posibilidades y mediante el cumplimiento de
las medidas de prevención.`,"Velar por la seguridad y salud de aquellas otras personas a las que pueda afectar su actividad profesional.",`Contribuir al cumplimiento de las obligaciones establecidas por la autoridad competente con el fin de
proteger la seguridad y la salud de los trabajadores en el trabajo.`]},{id:"12",question:`Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, de prevención de Riesgos Laborales, cuando los trabajadores estén o
puedan estar expuestos a un riesgo grave e inminente con ocasión de su trabajo, el empresario está obligado a:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Informar lo antes posible a todos los trabajadores afectados acerca de la existencia de dicho riesgo y de las
medidas adoptadas o que, en su caso, deban adoptarse en materia de protección.`,incorrect_answers:[`Adoptar las medidas y dar las instrucciones necesarias para que los trabajadores no abandonen de
inmediato el lugar de trabajo.`,`A sancionar a los trabajadores o sus representantes en caso de haber obrado de buena fe o cometido
negligencia leve en la adopción de medidas.`,`Exigir a los trabajadores que reanuden su actividad, aún persistiendo el peligro, salvo excepción
debidamente justificada por razones de seguridad y determinada reglamentariamente.`]},{id:"13",question:`Según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, de prevención de Riesgos Laborales, el empresario deberá elaborar y
conservar a disposición de la autoridad laboral la siguiente documentación:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Plan de prevención de riesgos laborales conforme a lo previsto en el apartado 1 del artículo 16 de esta ley.",incorrect_answers:[`Evaluación de los riesgos para la seguridad y la salud, sin incluir el resultado de los controles periódicos de
las condiciones de trabajos.`,`Relación de accidentes de trabajo y enfermedades comunes que hayan causado al trabajador una
incapacidad laboral superior a tres días de trabajo.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"14",question:`En relación a la protección de los trabajadores, según la Ley 31/1995, de 8 de noviembre, de prevención de
Riesgos Laborales:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Los trabajadores no serán empleados en aquellos puestos de trabajo en los que, a causa de sus
características personales, estado biológico o por su discapacidad física, psíquica o sensorial debidamente
reconocida, puedan ponerse en situación de peligro.`,`El empresario deberá tener en cuenta en las evaluaciones, los factores de riesgo que puedan incidir en la
función de procreación de los trabajadores y trabajadoras.`,`El empresario deberá efectuar una evaluación de los puestos de trabajo a desempeñar por los jóvenes
menores de dieciocho años, antes de la incorporación de éstos al trabajo.`]},{id:"15",question:`La información asistencial que se ha de proporcionar a cada paciente ha de comprender como mínimo, según la
Ley 41/2002, de 14 de noviembre:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias.",incorrect_answers:["La relación de personal que existe a su disposición en el centro asistencial.","Los derechos que tiene cada paciente en su relación con los demás.","El listado de actuaciones posibles a practicar"]},{id:"16",question:`¿Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, quién garantiza el derecho a la información asistencial del
paciente?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Los profesionales que le atienden durante el proceso asistencial.","Los profesionales que apliquen al paciente una técnica o un procedimiento concreto.","El médico responsable del paciente."]},{id:"17",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, la información asistencial se proporcionará al paciente, como regla
general:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se proporcionará verbalmente dejando constancia en la historia clínica .",incorrect_answers:["Por escrito, dejando constancia de la información proporcionada en la historia clínica.","Por cualquier medio que permita tener constancia de la información facilitada.","Al paciente y a las personas vinculadas a él exclusivamente por razones familiares."]},{id:"18",question:"¿Quién es el titular del derecho a la información asistencial según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El paciente, y en la medida en que éste lo permita, de manera expresa o tácita, también serán informadas
las personas vinculadas a él, por razones familiares o de hecho.`,incorrect_answers:["El paciente y las personas vinculadas a él, por razones familiares o de hecho.","El paciente, en caso de incapacidad, no será informado.",`El paciente y aunque no lo permita, de manera expresa o tácita, también serán informadas, las personas
vinculadas a él, por razones familiares o de hecho.`]},{id:"19",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, cuando el paciente manifieste expresamente su voluntad de no ser
informado:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se respetará su voluntad de no ser informado.",incorrect_answers:["Se le proporcionará una información completa.","Se le informará, de todas formas.","No se podrá respetar su voluntad, puesto que es una obligación, además de un derecho."]},{id:"20",question:`La información clínica, según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del
paciente:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se comunicará al paciente de forma comprensible y adecuada a sus necesidades.",incorrect_answers:["Ayudará al paciente a tomar decisiones de acuerdo con la voluntad del médico.","Forma parte de algunas de las actuaciones asistenciales.","Como regla general, se proporcionará por escrito al paciente dejando constancia en su historia."]},{id:"21",question:`En virtud de la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, los ciudadanos tienen derecho a conocer los problemas
sanitarios de la colectividad, cuando impliquen un riesgo para la salud pública o para su salud individual dentro
de su derecho a la:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Información epidemiológica.",incorrect_answers:["Información asistencial.","Información colectiva.","Información confidencial."]},{id:"22",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, cuando el paciente, según el criterio del médico que le asiste,
carezca de capacidad para entender la información, a causa de su estado físico o psíquico, la información se
pondrá en conocimiento de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Las personas vinculadas a él por razones familiares o de hecho.",incorrect_answers:["En este supuesto no existe la obligación de proporcionar información.","La información se pondrá en conocimiento exclusivamente del equipo asistencial que atienda al paciente.","Se comunicará al director del centro sanitario donde se esté interviniendo al paciente."]},{id:"23",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, los ciudadanos tienen derecho a conocer los problemas sanitarios de
la colectividad:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Cuando impliquen un riesgo para su salud individual.","Cuando impliquen un riesgo para la salud pública.",`Tal información deberá difundirse en términos verdaderos, comprensibles y adecuados para la protección de
la salud.`]},{id:"24",question:`Según el artículo 7 de la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, "toda persona tiene derecho a que se respete el
carácter confidencial de los datos referentes a su salud, y a que nadie pueda acceder a ellos sin previa
autorización amparada por la Ley" ¿A qué derecho se refiere?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Derecho a la intimidad.",incorrect_answers:["Derecho a la información sanitaria.","Derecho a la información asistencial","Derecho de confidencialidad."]},{id:"25",question:`¿Cuándo puede limitarse el derecho a la información sanitaria de los pacientes, según la Ley 41/2002, de 14 de
noviembre?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El derecho a la información sanitaria de los pacientes puede limitarse por la existencia acreditada de un
estado de necesidad terapéutica.`,incorrect_answers:["Nunca.","El derecho a la información sanitaria de los pacientes puede limitarse bajo prescripción subjetiva médica.","En momentos de necesidad del personal en el centro asistencial en el que se encuentre el paciente."]},{id:"26",question:"Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, se entenderá por necesidad terapéutica:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La facultad del médico para actuar profesionalmente sin informar antes al paciente, cuando por razones
objetivas el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar su salud de manera grave.`,incorrect_answers:[`La facultad del paciente o usuario de optar libre y voluntariamente, entre dos o más alternativas
asistenciales, entre varios facultativos o entre centros asistenciales, en los términos y condiciones que
establezcan los servicios de salud, competentes en cada caso.`,`La facultad del médico para actuar profesionalmente sin informar antes al paciente, cuando por razones
subjetivas el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar su salud de manera grave.`,`La facultad del médico de optar, libre y voluntariamente, entre dos o más alternativas asistenciales, en los
términos y condiciones que establezcan los servicios de salud competentes.`]},{id:"27",question:"Según se establece en la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, el paciente en caso de incapacidad:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Será informado de un modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, informando también a su
representante legal.`,incorrect_answers:[`No podrá ser informado, por lo que se cumplirá con el deber, informando al representante legal del
incapacitado.`,`No podrá ser informado, por lo que se cumplirá con el deber, informando a los familiares del incapacitado y a
su representante legal.`,`Será informado de un modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de
informar a los familiares del incapacitado.`]},{id:"28",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, para garantizar el derecho a que se respete el carácter confidencial
de los datos referentes a la salud de los pacientes, adoptarán las medidas oportunas:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los centros sanitarios.",incorrect_answers:["El Director Gerente del Hospital.","El Consejero de Sanidad.","La Secretaría General Técnica de la Dirección General de Programas Asistenciales."]},{id:"29",question:"El Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Tiene por objeto establecer las bases reguladoras de la relación funcionarial especial del personal
estatutario de los servicios de salud.`,`Es aplicable al personal estatutario que desempeña su función en los centros e instituciones sanitarias de
los servicios de salud de las comunidades autónomas.`,`Es aplicable al personal estatutario que desempeña su función en los centros y servicios sanitarios de la
Administración General del Estado.`]},{id:"30",question:`Según se dispone en el artículo 4 de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal
estatutario de los servicios de salud, sobre principios y criterios de ordenación del régimen estatutario, la
ordenación del régimen del personal estatutario de los servicios de salud se rige por los siguientes principios y
criterios (señalar la respuesta incorrecta)`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Igualdad, mérito, capacidad y publicidad en el acceso a la condición de personal laboral.",incorrect_answers:["Sometimiento pleno a la ley y el derecho.","Estabilidad en el empleo y en el mantenimiento de la condición de personal estatutario fijo.",`Responsabilidad en el ejercicio profesional y objetividad como garantías de la competencia e imparcialidad
en el desempeño de las funciones.`]},{id:"31",question:`¿Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud
en qué supuestos y condiciones se pueden nombrar estatutarios interinos?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Ejecución de programas de carácter temporal, que deberán especificar sus fechas de inicio y de finalización
y que no podrán tener una duración superior a tres años.`,incorrect_answers:[`Existencia de plaza vacante, cuando no sea posible su cobertura por personal estatutario fijo, durante un
plazo máximo de dos años.`,`Exceso o acumulación de tareas, detallándose las mismas, concretando la fecha de inicio y fin del
nombramiento, por un plazo máximo de seis meses, dentro de un periodo de doce meses.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"32",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
¿qué tipo de nombramiento se realizará para la cobertura de vacaciones y demás ausencias de carácter temporal
que comporten la reserva de plaza?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Nombramientos de sustitución.",incorrect_answers:["Nombramientos de interinidad.","Nombramientos de carácter eventual.","Para la cobertura de vacaciones y demás ausencias se contrata personal laboral."]},{id:"33",question:"No tiene la consideración de derecho individual del personal estatutario de los Servicios de Salud:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La libre sindicación.",incorrect_answers:[`La formación continuada adecuada a la función desempeñada y al reconocimiento de su cualificación
profesional en relación a dichas funciones.`,`El ser informado de las funciones, tareas, cometidos, programación funcional y objetivos asignados a su
unidad, centro o institución.`,`La acción social en los términos y ámbitos subjetivos que se determinen en las normas, acuerdos o
convenios aplicables.`]},{id:"34",question:`¿Por cuál de los siguiente principios y criterios, según se dispone en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del
Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, no se rige la ordenación del régimen del
personal estatutario?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Limitación en la circulación del personal estatutario en el conjunto del Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:[`Dedicación prioritaria al servicio público y transparencia de los intereses y actividades privadas como
garantía de dicha preferencia.`,"Planificación eficiente de las necesidades de recursos y programación periódica de las convocatorias.","Coordinación, cooperación y mutua información entre las Administraciones sanitarias públicas."]},{id:"35",question:`El personal estatutario de los servicios de salud se clasifica, según el Estatuto Marco del personal estatutario de
los servicios de salud, atendiendo a:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La función desarrollada.","El nivel del título exigido para el ingreso.","El tipo de su nombramiento."]},{id:"36",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
atendiendo al nivel de estudios exigido para el ingreso, el personal estatutario sanitario se clasifica en:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal.","Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios."]},{id:"37",question:"Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, se acordará el cese del personal estatutario fijo:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Por la finalización del plazo establecido y recogido expresamente en el nombramiento.","Por la finalización de la causa que originó el nombramiento.",`Por razones de carácter organizativo que den lugar a la supresión o amortización de la plaza o puesto
ocupado.`]},{id:"38",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
se acordará el cese del personal estatutario sustituto, entre otros motivos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Por la finalización de la causa que originó el nombramiento.",incorrect_answers:[`Por razones de carácter organizativo que den lugar a la supresión o amortización de la plaza o puesto
ocupado.`,`Por la cobertura de la plaza que se desempeñe por personal estatutario fijo a través de cualquiera de los
procedimientos legalmente establecidos.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"39",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
entre las medidas dirigidas al control de la temporalidad:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Las administraciones sanitarias serán responsables del cumplimiento de las previsiones contenidas en el
Estatuto Marco y, en especial, velarán por evitar cualquier tipo de irregularidad en el nombramiento del
personal estatutario temporal y sustituto.`,incorrect_answers:[`Las actuaciones irregulares en materia de nombramiento de personal estatutario temporal y sustituto no
dará lugar en ningún caso a exigencia de responsabilidades.`,`El incumplimiento del plazo máximo de permanencia dará lugar a una compensación económica para el
personal estatutario temporal afectado, que será equivalente a treinta y cinco días de sus retribuciones fijas
por año de servicio.`,"Todas son correctas."]},{id:"40",question:`El personal estatutario de los servicios de salud ostenta los siguientes derechos individuales, según el artículo 17
de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`A la no discriminación por razón de nacimiento, raza, sexo, religión, opinión, orientación e identidad sexual,
expresión de género, características sexuales o cualquier otra condición o circunstancia.`,incorrect_answers:[`Al encuadramiento en el Régimen Especial de la Seguridad Social, con los derechos y obligaciones que de
ello se deriven.`,`A la movilidad forzosa, promoción interna y desarrollo personal en la forma en que prevean las disposiciones
en cada caso aplicables.`,"A la jubilación obligatoria al cumplir los setenta y cinco años de edad."]},{id:"41",question:`Según dispone la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, por la que se aprueba el Estatuto Marco del personal
estatutario de los servicios de salud, el personal estatutario ostenta el siguiente derecho individual:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`A la movilidad voluntaria, promoción interna y desarrollo profesional, en la forma en que prevean las
disposiciones en cada caso aplicables.`,incorrect_answers:["A disponer de servicios de prevención y de órganos representativos en materia de seguridad laboral.",`A la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten esenciales para la
atención sanitaria a la población.`,`Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud en beneficio del paciente, con
criterios de eficiencia, y evitar su uso ilegítimo en beneficio propio o de terceras personal.`]},{id:"42",question:`¿Cuál de los siguientes no es un derecho colectivo establecido en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del
Estatuto Marco de personal estatutario de los servicios de salud?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Recibir protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo, así como sobre riesgos generales en
el centro sanitario o derivados del trabajo habitual.`,incorrect_answers:["Disponer de servicios de prevención y de órganos representativos en materia de seguridad laboral.","La libre sindicación.","Reunión."]},{id:"43",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, ¿qué se entiende por personal
nocturno?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El que realiza normalmente, durante el periodo nocturno, una parte no inferior a 3 horas de su tiempo de
trabajo diario`,incorrect_answers:[`El que realiza normalmente, durante el periodo nocturno, una parte no inferior a 4 horas de su tiempo de
trabajo diario.`,"El que realiza durante el periodo nocturno un tercio de su tiempo de trabajo semestral.","El que realiza en periodo nocturno una cuarta parte de su tiempo de trabajo anual."]},{id:"44",question:"El periodo nocturno recogido en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Tendrá una duración mínima de siete horas.","Incluirá necesariamente el período comprendido entre las cero y las cinco horas de cada día natural.",`Se considerará período nocturno, en ausencia de su definición, el comprendido entre las 23 horas y las seis
horas del día siguiente.`]},{id:"45",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, anualmente el personal estatutario
tendrá derecho a una vacación retribuida:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Cuya duración no será inferior a 30 días naturales, o al tiempo que proporcionalmente corresponda en
función del tiempo de servicios.`,incorrect_answers:["Que podrá ser sustituida, en todo caso, por una compensación económica.",`El período o períodos de disfrute de la vacación semanal se fijará conforme a lo que prevea al respecto la
programación funcional del correspondiente centro.`,"Todas son correctas."]},{id:"46",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
la jornada ordinaria en los centros sanitarios:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se determinará en las normas, pactos o acuerdos, según en cada caso resulte procedente.",incorrect_answers:["No podrá establecerse una distribución irregular de la jornada a lo largo del año.","Siempre se fijará por orden del director del centro correspondiente.","Nunca el tiempo de trabajo correspondiente a la jornada ordinaria excederá de 10 horas ininterrumpidas."]},{id:"47",question:`El régimen general de situaciones del personal estatutario fijo, según el artículo 62 de la Ley 55/2003, de 16 de
diciembre, comprende las siguientes:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son situaciones del personal estatutario.",incorrect_answers:["Servicios especiales.","Servicios bajo otro régimen jurídico.","Suspensión de funciones."]},{id:"48",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
cuando se trate de la prestación de servicios de atención continuada y con el fin de garantizar la adecuada
atención permanente al usuario de los centros sanitarios, el personal de determinadas categorías o unidades de
los mismos desarrollará una jornada que será:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Complementaria.",incorrect_answers:["Extraordinaria.","Ordinaria.","Especial."]},{id:"49",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, siempre que la duración de una
jornada exceda de seis horas continuadas, deberá establecerse un período de descanso durante la misma:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"De duración no inferior a 15 minutos.",incorrect_answers:["De 15 minutos de duración.","No es obligatorio establecer dicho descanso.",`De duración no inferior a 15 minutos y el momento de disfrute de este período se establecerá a mitad de la
jornada diaria.`]},{id:"50",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, los nombramientos de personal
estatutario a tiempo parcial:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Podrán expedirse en el porcentaje, días y horario que, en cada caso y atendiendo a las circunstancias
organizativas, funcionales y asistenciales, se determine.`,incorrect_answers:[`Se aplican exclusivamente en los supuestos de reducciones de jornada, para la conciliación de la vida
familiar y laboral.`,"Sólo están previstos para personal estatutario temporal.","Están prohibidos expresamente."]},{id:"51",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, cuando el personal estatutario preste
los servicios correspondientes a su nombramiento como tal, o cuando desempeñe funciones de gestión clínica,
cualquiera que sea el servicio de salud, institución o centro en el que se encuentre destinado, así como cuando
desempeñe puesto de trabajo de las relaciones de puestos de las Administraciones públicas abierto al personal
estatutario, se hallará en:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Servicio activo.",incorrect_answers:["Servicios bajo otro régimen jurídico.","Servicios específicos.","Servicios especiales."]},{id:"52",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, procederá declarar al personal
estatutario en excedencia por prestación de servicios en el sector público:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Cuando presten servicios en organismos públicos y no les corresponda quedar en otra situación.",incorrect_answers:[`Cuando hayan obtenido la oportuna autorización de compatibilidad para prestar servicios en otra categoría
de personal estatutario, como funcionario o como personal laboral, en cualquiera de las Administraciones
públicas.`,`El personal estatutario excedente por prestación de servicios en el sector público devengará retribuciones, y
el tiempo de permanencia en esta situación no les será reconocido a efectos de trienios y carrera
profesional, en su caso, cuando reingresen al servicio pasivo.`,`La excedencia por prestación de servicios en el sector público no está comprendida entre las situaciones del
personal estatutario.`]},{id:"53",question:`En relación a la excedencia voluntaria por interés particular recogida en el artículo 67 de la Ley 55/2003, de 16 de
diciembre:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La concesión de la excedencia voluntaria por interés particular quedará subordinada a las necesidades del
servicio, debiendo motivarse, en su caso su denegación.`,incorrect_answers:[`Deberá solicitar la excedencia voluntaria por interés particular quién esté sometido a un expediente
disciplinario.`,`Para obtener el pase a esta situación será preciso haber prestado servicios efectivos en cualquiera de las
Administraciones públicas durante los tres años inmediatamente anteriores.`,"El tiempo mínimo de permanencia en la situación de excedencia voluntaria será de tres años."]},{id:"54",question:`Según el artículo 61 del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, el personal estatutario
tendrá derecho a disfrutar del régimen de fiestas y permisos que se establezca:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"En el ámbito de cada una de las comunidades autónomas.",incorrect_answers:["En el ámbito de cada servicio autonómico de salud.","En el ámbito del Sistema Nacional de Salud.","En el ámbito de cada centro o establecimiento sanitario."]},{id:"55",question:`Según el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, el personal declarado en la situación
de suspensión firme:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La suspensión firme determinará la pérdida del puesto de trabajo cuando exceda de seis meses.",incorrect_answers:[`Conserva durante el tiempo de permanencia en la misma el ejercicio de sus funciones y de todos los
derechos inherentes a su condición.`,"La suspensión firme se impondrá exclusivamente en virtud de sentencia dictada en causa criminal.",`El personal declarado en la situación de suspensión firme de funciones podrá prestar servicios en otra
Administración pública.`]},{id:"56",question:`Según el artículo 68 del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud la suspensión firme por
sanción disciplinaria no podrá exceder de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Seis años.",incorrect_answers:["Seis meses.","Seis semanas.","Tres años."]},{id:"57",question:"Según se regula en el artículo 24 de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, la sanción de separación del servicio:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La sanción disciplinaria de separación del servicio, cuando adquiera carácter firme, supone la pérdida de la
condición de personal estatutario.`,incorrect_answers:[`La sanción disciplinaria de separación del servicio, de carácter provisional, supone la pérdida de la condición
de personal estatutario.`,`La sanción disciplinaria de separación del servicio, cuando adquiera carácter firme, nunca puede suponer la
pérdida de la condición de personal estatutario.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"58",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, por la que se aprueba el Estatuto Marco
del personal estatutario de los servicios de salud, es una retribución complementaria del personal estatutario:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["El complemento específico.","El complemento de productividad.","El complemento de atención continuada."]},{id:"59",question:`Según se regula en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, se producirá la recuperación de la condición de personal
estatutario fijo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Procederá también la recuperación de la condición de personal estatutario cuando se hubiera perdido como
consecuencia de incapacidad, si ésta es revisada conforme a las normas reguladoras del Régimen General
de la Seguridad Social.`,incorrect_answers:[`En ningún caso se puede recuperar la condición de personal estatutario fijo, salvo por superación de las
pruebas de selección de un nuevo proceso selectivo.`,"Cuando se revisa la incapacidad temporal.",`En el caso de pérdida de la condición de personal estatutario como consecuencia de pérdida de la
nacionalidad, el interesado podrá recuperar dicha condición con una declaración responsable.`]},{id:"60",question:"Según se regula en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, las convocatorias de selección y sus bases vinculan a:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Vinculan a la Administración, a los tribunales encargados de juzgar las pruebas y a quienes participen en las
mismas.`,incorrect_answers:["Exclusivamente a los tribunales encargados de juzgar las pruebas.","A los tribunales encargados de juzgar las pruebas, pero también a la Administración.","No vinculan a los participantes."]},{id:"61",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, por la que se aprueba el Estatuto Marco
del personal estatutario de los servicios de salud, la selección de personal estatutario fijo se efectuará:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Cuando las peculiaridades de las tareas específicas a desarrollar o el nivel de cualificación requerida así lo
aconsejen, la selección podrá realizarse por el sistema de concurso.`,incorrect_answers:["La selección del personal estatutario fijo se efectuará siempre por concurso-oposición.",`Cuando las peculiaridades de las tareas específicas a desarrollar o el nivel de cualificación requerida así lo
aconsejen, la selección no podrá realizarse por el sistema de concurso.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"62",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, por la que se aprueba el Estatuto Marco
del personal estatutario de los servicios de salud, el complemento específico retribuye:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Las condiciones particulares de algunos puestos en atención a su especial dificultad técnica, dedicación,
responsabilidad, incompatibilidad, peligrosidad o penosidad.`,incorrect_answers:["El nivel del puesto que se desempeña.","Al personal para atender a los usuarios de los servicios sanitarios de manera permanente y continuada.",`El grado alcanzado en la carrera profesional cuando tal sistema de desarrollo profesional se haya
implantado en la correspondiente categoría`]},{id:"63",question:`Según el artículo 20 de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, la adquisición de la condición de personal estatutario
fijo se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos (señalar la incorrecta):`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Incorporación, previo incumplimiento de los requisitos formales en cada caso establecidos, a una plaza del
servicio, institución o centro que corresponda en el plazo indeterminado en la convocatoria.`,incorrect_answers:["Superación de las pruebas de selección.","Nombramiento conferido por el órgano competente.",`Incorporación, previo cumplimiento de los requisitos formales en cada caso establecidos, a una plaza del
servicio, institución o centro que corresponda en el plazo determinado en la convocatoria.`]},{id:"64",question:`Según se regula en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, la renuncia a la condición de personal estatutario tiene el
carácter de acto voluntario y deberá ser solicitada por el interesado con una antelación mínima de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"15 días a la fecha en que se desee hacer efectiva.",incorrect_answers:["1 mes a la fecha en que se desee hacer efectiva.","2 meses a la fecha en que se desee hacer efectiva.","1 semana a la fecha en que se desee hacer efectiva."]},{id:"65",question:"La carrera profesional recogida en el Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Supondrá el derecho de los profesionales a progresar, de forma individualizada, como reconocimiento a su
desarrollo profesional en cuanto a conocimientos, experiencia y cumplimiento de los objetivos de la
organización a la cual prestan servicios.`,incorrect_answers:[`Supondrá el derecho de los profesionales a progresar, de forma colectiva, como reconocimiento a su
desarrollo profesional en cuanto a conocimientos, experiencia y cumplimiento de los objetivos de la
organización a la cual prestan servicios.`,`Supondrá el derecho de los profesionales a progresar, de forma individualizada, como reconocimiento a su
desarrollo profesional en cuanto a conocimientos, experiencia y cumplimiento de los objetivos fijados por la
Comisión de Recursos Humanos del Sistema Nacional de Salud.`,"Es un concepto retributivo integrado en las retribuciones básicas del personal estatutario."]},{id:"66",question:`Según se regula en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, no es causa de extinción de la condición de personal
estatutario fijo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La Incapacidad temporal.",incorrect_answers:["La jubilación.","La renuncia.","La pérdida de la nacionalidad tomada en consideración para el nombramiento."]},{id:"67",question:`Según se regula en el artículo 26 de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, procederá la prórroga en el servicio
activo del personal estatutario:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`A instancia del interesado, cuando, en el momento de cumplir la edad de jubilación forzosa, le resten seis
años o menos de cotización para causar pensión de jubilación.`,incorrect_answers:[`De oficio, cuando, en el momento de cumplir la edad de jubilación forzosa, le resten seis años o menos de
cotización para causar pensión de jubilación.`,`De oficio, cuando, en el momento de cumplir la edad de jubilación forzosa, le resten ocho años o menos de
cotización para causar pensión de jubilación.`,`A instancia del interesado, cuando, en el momento de cumplir la edad de jubilación forzosa, le resten ocho
años o menos de cotización para causar pensión de jubilación.`]},{id:"68",question:`Según se establece en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, no es causa de pérdida de la condición de personal
estatutario fijo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["La incapacidad permanente total para la profesión habitual.","La incapacidad absoluta para todo trabajo.","La gran invalidez."]},{id:"69",question:`Según se regula en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, la provisión de plazas del personal estatutario se regirá
por los siguientes principios básicos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Coordinación, cooperación y mutua información entre las Administraciones sanitarias públicas.",incorrect_answers:[`Igualdad, mérito, incapacidad y publicidad en la selección, promoción y movilidad del personal de los
servicios de salud.`,"Planificación deficiente de las necesidades de recursos y programación cada 5 años de las convocatorias.","Movilidad del personal en el conjunto del Sistema Internacional de Salud."]},{id:"70",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, por la que se aprueba el Estatuto Marco
del personal estatutario de los servicios de salud, no es una retribución básica:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El complemento de destino.",incorrect_answers:["El sueldo.","Las pagas extraordinarias.","Los trienios."]},{id:"71",question:`De acuerdo con el art. 13 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas, quienes tienen capacidad de obrar ante las Administraciones Públicas, son titulares, en sus relaciones
con ellas, de algunos derechos, entre los que se encuentra:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`A ser tratados con respeto y deferencia por las autoridades y empleados públicos, que habrán de facilitarles
el ejercicio de sus derechos y el cumplimiento de sus obligaciones.`,"A ser asistidos en el uso de medios electrónicos en sus relaciones con las Administraciones Públicas.",`A comunicarse con las Administraciones Públicas a través de un Punto de Acceso General electrónico de la
Administración.`]},{id:"72",question:`Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones, la
lengua de los procedimientos tramitados por la Administración General del Estado, está regulada en el artículo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"15.",incorrect_answers:["14.","11.","16."]},{id:"73",question:`Conforme al artículo 21.2 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas, el plazo máximo en el que debe notificarse la resolución expresa será:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El fijado por la norma reguladora del correspondiente procedimiento.",incorrect_answers:["10 días.","3 meses.","6 meses."]},{id:"74",question:`De conformidad con el artículo 26 de la Ley 39/2015 del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, no requerirán de firma electrónica, los documentos electrónicos emitidos por las
Administraciones Públicas que:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se publiquen con carácter meramente informativo.",incorrect_answers:["Formen parte de un expediente administrativo.","Incorporen una referencia temporal del momento en que han sido emitidos.","Incorporen los metadatos mínimos exigidos."]},{id:"75",question:`La Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas tiene carácter
supletorio para:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Las Corporaciones de Derecho Público.",incorrect_answers:["El sector público institucional.","Las Entidades que integran la Administración Local.","Las Administraciones de las Comunidades Autónomas."]},{id:"76",question:`Una persona física que promueve un procedimiento administrativo como titular de un derecho, tiene según la Ley
39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, la
consideración de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Interesado.",incorrect_answers:["Ciudadano.","Representante.","Beneficiario."]},{id:"77",question:`Según el art. 14.1 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas,
el medio elegido por la persona para comunicarse con las Administraciones Públicas:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Podrá ser modificado por aquella en cualquier momento.",incorrect_answers:["Deberá mantenerse por un plazo mínimo de 5 meses.","Deberá mantenerse por un plazo mínimo de 1 año.","Deberá mantenerse por un plazo mínimo de 6 meses."]},{id:"78",question:`De acuerdo con el art. 16.4 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas, los documentos que los interesados dirijan a los órganos de las Administraciones Públicas podrán
presentarse en:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["En las representaciones diplomáticas u oficinas consulares de España en el extranjero.","En el registro electrónico de la Administración u Organismo al que se dirijan.","En las oficinas de Correos."]},{id:"79",question:`De acuerdo con el artículo 23 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, contra el acuerdo que resuelva sobre la ampliación de plazos, que deberá ser
notificado al interesado:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"No cabrá recurso alguno.",incorrect_answers:["Cabrá recurso de alzada.","Cabrá recurso extraordinario de revisión.","Cabrá recurso potestativo de reposición."]},{id:"80",question:`Según el artículo 40 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas, toda notificación deberá ser cursada, a partir de la fecha en que el acto haya sido dictado, dentro del
plazo de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Diez días.",incorrect_answers:["Veinte días.","Quince días.","Un mes."]},{id:"81",question:`Según la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, las
notificaciones se practicarán:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Preferentemente por medios electrónicos y, en todo caso, cuando el interesado resulte obligado a recibirlas
por esta vía.`,incorrect_answers:["Siempre en papel.","Siempre por medios electrónicos.",`Preferentemente por medios no electrónicos y, en todo caso, cuando el interesado resulte obligado a
recibirlas por esta vía.`]},{id:"82",question:`El objeto de la Ley 39/2015 del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, según su
artículo 1 es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el procedimiento administrativo
común a todas las Administraciones Públicas, incluyendo el sancionador y el de reclamación de
responsabilidad de las Administraciones Públicas.`,incorrect_answers:[`Regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el procedimiento administrativo
común a todas las Administraciones Públicas, excluyendo el sancionador y el de reclamación de
responsabilidad de las Administraciones Públicas.`,`Regular los requisitos legislativos y formales de los actos administrativos, el procedimiento administrativo
común a todas las Administraciones Públicas, excluyendo el sancionador y el de reclamación de
responsabilidad de las Administraciones Públicas.`,`Regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el procedimiento administrativo
común a todas las Administraciones Públicas, incluyendo el sancionador y excluyendo el de reclamación de
responsabilidad de las Administraciones Públicas.`]},{id:"83",question:`El proceso tecnológico que permite convertir un documento en soporte papel o en otro soporte no electrónico en
un fichero electrónico que contiene la imagen codificada, fiel e íntegra del documento, según el art. 27 de la Ley
39/2015 del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Digitalización.",incorrect_answers:["Codificación.","Autentificación.","Autenticación."]},{id:"84",question:`Según la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, indicar la
opción correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los procedimientos se pueden iniciar de oficio o a solicitud del interesado.",incorrect_answers:["Los procedimientos administrativos sólo pueden iniciarse a solicitud del interesado.","Los procedimientos sólo pueden iniciarse de oficio, por la Administración.","Los procedimientos deben iniciarse a través de representante en todo caso."]},{id:"85",question:`De acuerdo con el artículo 55 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, con anterioridad al inicio del procedimiento, el órgano competente podrá abrir un
período de información o actuaciones previas con el fin de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Conocer las circunstancias del caso concreto y la conveniencia o no de iniciar el procedimiento.",incorrect_answers:["Ejercer la protección provisional de los intereses implicados.","Asegurar la eficacia de la resolución que pudiera recaer.","Ninguna es correcta."]},{id:"86",question:`De acuerdo con el artículo 56 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, iniciado el procedimiento, el órgano administrativo competente para resolver, podrá
adoptar, de oficio o a instancia de parte y de forma motivada, las medidas provisionales que estime oportunas
para asegurar la eficacia de la Resolución que pudiera recaer, de acuerdo a los siguientes principios:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Menor onerosidad.",incorrect_answers:["Intervención mínima.","Idoneidad.","Ninguna es correcta."]},{id:"87",question:`Según el artículo 56 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, no se podrán adoptar medidas provisionales que puedan causar perjuicio de difícil o
imposible reparación a los interesados o que:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Impliquen violación de derechos amparados por las leyes.",incorrect_answers:["Impliquen la prestación de fianzas.","Impliquen violación de los derechos y obligaciones amparados por las leyes.","Impliquen la consignación o constitución de depósito de las cantidades que se reclamen."]},{id:"88",question:`Según el artículo 60 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas, se entiende por inicio del procedimiento como consecuencia de orden superior la emitida por un órgano
administrativo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Superior jerárquico del competente para la iniciación del procedimiento.",incorrect_answers:["Inferior jerárquico del competente para la iniciación del procedimiento.","Mismo nivel jerárquico del competente para la iniciación del procedimiento.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"89",question:`Según el artículo 61 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas, la propuesta de iniciación del procedimiento formulada por cualquier órgano administrativo que no tiene
competencia para iniciar éste y que tuvo conocimiento de las circunstancias, conductas o hechos objeto del
procedimiento, bien ocasionalmente o bien por tener atribuidas funciones de inspección, averiguación o
investigación se denomina:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Petición razonada de otros órganos.",incorrect_answers:["Denuncia de otros órganos.","Orden superior.","Propia iniciativa."]},{id:"90",question:`Según el artículo 62 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, las denuncias sobre hechos que puedan constituir una infracción administrativa
recogerán:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La fecha de su comisión y, cuando sea posible, la identificación de los presuntos responsables.",incorrect_answers:["La fecha de su comisión y, en todo caso, la identificación de los presuntos responsables.","La identificación de los presuntos responsables y, cuando sea posible, la fecha de su comisión.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"91",question:`Según lo dispuesto en el artículo 62.5 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo
Común de las Administraciones Públicas, indique la respuesta correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La presentación de una denuncia no confiere, por sí sola, la condición de interesado en el procedimiento.",incorrect_answers:["La presentación de una denuncia confiere, por si misma, la condición de afectado en el procedimiento.",`La presentación de una denuncia confiere, siempre y en todo caso, la condición de interesado en el
procedimiento.`,"Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"92",question:`Según el art. 65 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, el
acuerdo de iniciación de un procedimiento de responsabilidad patrimonial, se notificará a los particulares
presuntamente lesionados concediéndoles un plazo de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`10 días para que aporten cuantas alegaciones, documentos o información estimen conveniente a su
derecho y propongan cuantas pruebas sean pertinentes para el reconocimiento del mismo.`,incorrect_answers:[`15 días para que aporten cuantas alegaciones, documentos o información estimen conveniente a su
derecho y propongan cuantas pruebas sean pertinentes para el reconocimiento del mismo.`,`20 días para que aporten cuantas alegaciones, documentos o información estimen conveniente a su
derecho y propongan cuantas pruebas sean pertinentes para el reconocimiento del mismo.`,`7 días para que aporten cuantas alegaciones, documentos o información estimen conveniente a su derecho
y propongan cuantas pruebas sean pertinentes para el reconocimiento del mismo.`]},{id:"93",question:`Según el artículo 68 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, el plazo de subsanación y mejora de la solicitud podrá ser ampliado prudencialmente
hasta cinco días, a petición del interesado o a iniciativa del órgano, cuando la aportación de los documentos
requeridos presente dificultades especiales, salvo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Que se trate de procedimientos selectivos o de concurrencia competitiva.",incorrect_answers:["Que se trate de procedimientos sancionadores.","Que se trate de procedimientos de responsabilidad patrimonial.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"94",question:`Según lo dispuesto en el artículo 62 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común
de las Administraciones Públicas, indique la respuesta correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Se entiende por denuncia, el acto por el que cualquier persona, en cumplimiento o no de una obligación
legal, pone en conocimiento de un órgano administrativo la existencia de un determinado hecho que pudiera
justificar la iniciación de oficio de un procedimiento administrativo.`,incorrect_answers:["En ningún caso las denuncias deberán expresar la identidad de la persona o personas que las presentan.",`Cuando la denuncia invocara un perjuicio en el patrimonio de las Administraciones Públicas, la no iniciación
del procedimiento no deberá ser motivada y nunca se notificará a los denunciantes la decisión de si se ha
iniciado o no el procedimiento.`,`La presentación de una denuncia confiere, siempre y en todo caso, la condición de interesado en el
procedimiento.`]},{id:"95",question:`Señale la respuesta correcta en relación con la acumulación de procedimientos del artículo 57 de la Ley 39/2015
del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Contra el acuerdo de acumulación no procederá recurso alguno.",incorrect_answers:[`El órgano administrativo que inicie o tramite un procedimiento podrá disponer su acumulación a otros
siempre que haya identidad en los interesados.`,`El órgano administrativo que inicie o tramite un procedimiento no podrá disponer su acumulación a otros con
los que guarde identidad sustancial o íntima conexión.`,`Contra el acuerdo de acumulación podrá interponerse recurso de alzada ante el superior jerárquico del
órgano que acordó la acumulación de procedimientos.`]},{id:"96",question:`Según el artículo 57 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, ¿qué órgano administrativo es el competente para disponer la acumulación de un
procedimiento a otros?:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El que inicie o tramite un procedimiento.",incorrect_answers:["El que resuelva un procedimiento.","El superior jerárquico del que inicie un procedimiento.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"97",question:`Según lo establecido en el artículo 67 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo
Común de las Administraciones Públicas, respecto a los procedimientos de responsabilidad patrimonial de las
administraciones públicas, el derecho a reclamar prescribe:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Al año de producido el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto lesivo.",incorrect_answers:[`A los seis meses de producido el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto
lesivo.`,"A los dos años de producido el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto lesivo.","A los tres años de producido el hecho o el acto que motive la indemnización o se manifieste su efecto lesivo."]},{id:"98",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, no tienen por qué motivarse los actos que:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas son incorrectas.",incorrect_answers:["Resuelvan recursos administrativos.",`Los actos que se separen del criterio seguido en actuaciones precedentes o del dictamen de órganos
consultivos.`,"Los actos que rechacen pruebas propuestas por los interesados."]},{id:"99",question:`Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, la realización de actuaciones administrativas fuera del tiempo establecido
para ellas sólo implicará la anulabilidad del acto:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Cuando así lo imponga la naturaleza del término o plazo.",incorrect_answers:["Los que sean constitutivos de infracción penal.","Implicará la anulabilidad siempre.","Cuando tengan un contenido imposible."]},{id:"100",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, los siguientes actos deben ser motivados:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los que limiten derechos subjetivos o intereses legítimos.",incorrect_answers:["Los que limiten derechos objetivos o intereses legítimos.","Los que limiten derechos objetivos o intereses ilegítimos.","Los actos que limiten derechos subjetivos o intereses ilegítimos."]},{id:"101",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, en su artículo 37 sobre la inderogabilidad singular:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Las resoluciones administrativas de carácter particular no podrán vulnerar lo establecido en una disposición
de carácter general, aunque aquéllas procedan de un órgano de igual o superior jerarquía al que dictó la
disposición general.`,incorrect_answers:[`Las resoluciones administrativas de carácter particular no podrán vulnerar lo establecido en una disposición
de carácter particular, aunque aquéllas procedan de un órgano de igual o superior jerarquía al que dictó la
disposición general.`,`Las resoluciones administrativas de carácter particular no podrán vulnerar lo establecido en una disposición
de carácter particular, aunque aquéllas procedan de un órgano de igual o superior jerarquía al que dictó la
disposición particular.`,`Las resoluciones administrativas de carácter general no podrán vulnerar lo establecido en una disposición
de carácter general, aunque aquéllas procedan de un órgano de igual o superior jerarquía al que dictó la
disposición general.`]},{id:"102",question:`Según el artículo 24 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, se entiende que el silencio de la Administración tiene
carácter negativo, en procedimientos iniciados a solicitud del interesado, en el siguiente caso:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"En los procedimientos relativos al ejercicio del derecho de petición del artículo 29 de la Constitución.",incorrect_answers:["En todos los procedimientos, salvo en los de responsabilidad patrimonial de las Administraciones Públicas.","En todos los procedimientos, salvo que sean actividades que puedan dañar el medio ambiente.","En ninguno de los casos propuestos."]},{id:"103",question:`Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, en el supuesto de que se produzca silencio administrativo positivo y,
luego, la Administración resuelva expresamente, la resolución:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ha de ser confirmatoria de lo conseguido por el silencio administrativo.",incorrect_answers:["Puede denegar lo conseguido en virtud del silencio administrativo.","Indistintamente, puede rectificar lo conseguido o denegarlo.","Ninguna es correcta."]},{id:"104",question:"El defecto de forma de un acto, según reconoce expresamente la Ley 39/2015, de 1 de octubre:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Determinará la anulabilidad si produce indefensión de los interesados.",incorrect_answers:[`Determinará la nulidad absoluta cuando el acto carezca de los requisitos formales indispensables para
alcanzar su fin.`,"Lo vicia con nulidad absoluta.","Lo vicia con anulabilidad en todo caso."]},{id:"105",question:`Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, los actos de las Administraciones Públicas sujetos al Derecho
Administrativo se presumirán válidos y producirán efectos desde:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La fecha en que se dicten, salvo que en ellos se disponga otra cosa.",incorrect_answers:["La fecha en que se notifiquen en todo caso.","La fecha en que se publiquen.","Ninguna es correcta."]},{id:"106",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, la Administración podrá convalidar un acto:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Si el vicio consiste en incompetencia jerárquica no determinante de nulidad.",incorrect_answers:["Si el vicio consiste en incompetencia funcional no determinante de nulidad.","Si el vicio consiste en incompetencia territorial no determinante de nulidad.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"107",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, la Administración no podrá convalidar un acto si el vicio consiste en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Incompetencia funcional.",incorrect_answers:["Incompetencia jerárquica.","La falta de una autorización.","La omisión de un informe facultativo."]},{id:"108",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, son anulables los actos de la Administración cuando:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Incurran en cualquier infracción del ordenamiento jurídico.","Incurran en desviación de poder.",`El acto carezca de los requisitos formales indispensables para alcanzar su fin o dé lugar a la indefensión de
los interesados.`]},{id:"109",question:`Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, cuando un acto nulo o anulable contenga los elementos constitutivos de
otro distinto y produce los efectos de éste se dice que se ha producido:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La conversión de actos viciados.",incorrect_answers:["La transmisibilidad.","La convalidación.","Ninguna es correcta."]},{id:"110",question:`Según el artículo 25 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, en los procedimientos iniciados de oficio, el vencimiento
del plazo máximo para resolver y notificar, produce los siguientes efectos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`En los procedimientos en que la Administración ejercite potestades sancionadoras, se producirá la
caducidad.`,incorrect_answers:[`Los interesados podrán entender estimadas sus pretensiones por silencio administrativo en el caso de
procedimientos de los que se deriven la constitución de derechos.`,`En los procedimientos en que la administración ejercite potestades sancionadoras el interesado debe
solicitar la caducidad de las actuaciones.`,"Ninguna es correcta"]},{id:"111",question:"Según la Ley 39/2015, de 1 de octubre, los supuestos de nulidad de pleno derecho de actos administrativos:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Pueden establecerse expresamente en una disposición con rango de Ley.",incorrect_answers:["Son la regla general en nuestro Derecho.",`Son los recogidos en el artículo 46 de la Ley del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, exclusivamente.`,`Son sólo los del artículo 48 de la Ley del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones
Públicas y de otras Leyes formales.`]},{id:"112",question:`¿Cuál no es un recurso de los recogidos en la Ley 39/2015 del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna respuesta es correcta.",incorrect_answers:["Recurso potestativo de reposición.","Recurso de alzada.","Recurso extraordinario de revisión."]},{id:"113",question:`Señale la respuesta incorrecta. Además de lo previsto en el artículo 114.1 de la Ley 39/2015, en el ámbito estatal
ponen fin a la vía administrativa los actos y resoluciones siguientes:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los emanados de los Consejeros y los Secretarios de Estado en el ejercicio de las competencias que tienen
atribuidas los órganos de los que son titulares.`,incorrect_answers:["Los actos administrativos de los miembros y órganos del Gobierno.",`Los emanados de los órganos directivos con nivel de Director general o superior, en relación con las
competencias que tengan atribuidas en materia de personal.`,`En los Organismos públicos y entidades de derecho público vinculados o dependientes de la Administración
General del Estado, los emanados de los máximos órganos de dirección unipersonales o colegiados, de
acuerdo con lo que establezcan sus estatutos, salvo que por ley se establezca otra cosa.`]},{id:"114",question:"Cuál no sería una causa de inadmisión de un recurso según el artículo 116 de la Ley 39/2015.",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Tratarse de un acto susceptible de recurso.",incorrect_answers:["Carecer de legitimación el recurrente.","Haber transcurrido el plazo para la interposición del recurso.","Carecer el recurso manifiestamente de fundamento."]},{id:"115",question:"El plazo para interponer un recurso de alzada contra un acto expreso será de:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Un mes.",incorrect_answers:["Tres meses.","Diez días.","Seis meses."]},{id:"116",question:`¿En qué supuesto se podrá interponer el recurso extraordinario de revisión dentro del plazo de 4 años siguientes
a la fecha de la notificación de la resolución a impugnar?:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Que al dictarlos se hubiera incurrido en error de hecho, que resulte de los propios documentos incorporados
al expediente.`,incorrect_answers:[`Que en la resolución hayan influido esencialmente documentos o testimonios declarados falsos por
sentencia judicial firme, anterior o posterior a aquella resolución.`,`Que la resolución se hubiese dictado como consecuencia de prevaricación, cohecho, violencia, maquinación
fraudulenta u otra conducta punible y se haya declarado así en virtud de sentencia judicial firme.`,`Que aparezcan documentos de valor esencial para la resolución del asunto que, aunque sean posteriores,
evidencien el error de la resolución recurrida.`]},{id:"117",question:"El recurso de alzada:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el competente para resolverlo.",incorrect_answers:["Podrá interponerse, en cualquier caso, en el plazo de 3 meses.","Podrá interponerse ante cualquier acto que ponga fin a la vía administrativa.",`Podrá interponerse contra las disposiciones administrativas de carácter general ante el órgano superior
jerárquico del que las dictó.`]},{id:"118",question:`Contra los actos administrativos que ponen fin a la vía administrativa, ¿qué recurso podremos interponer en vía
administrativa?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Recurso potestativo de reposición.",incorrect_answers:["Ninguno.","Recurso de alzada.","Alzada o extraordinario de revisión."]},{id:"119",question:`Contra los actos firmes en vía administrativa, sólo procederá el recurso extraordinario de revisión cuando
concurra alguna de las circunstancias previstas en el artículo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"125.1.",incorrect_answers:["124.1.","126.1.","127.1."]},{id:"120",question:`Podrán interponerse, por los interesados, los recursos de alzada y potestativo de reposición, que cabrá fundar en
cualquiera de los motivos de nulidad o anulabilidad previstos en los artículos 47 y 48 de la Ley 39/2015:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Contra las resoluciones y los actos de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del
asunto, determinan la imposibilidad de continuar el procedimiento, producen indefensión o perjuicio
irreparable a derechos e intereses legítimos.`,incorrect_answers:["Contra las resoluciones y los actos de trámite.",`Contra las resoluciones y los actos de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del
asunto.`,`Contra las resoluciones y los actos de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del
asunto, determinan la imposibilidad de continuar el procedimiento.`]},{id:"121",question:`Las leyes podrán sustituir el recurso de alzada, en supuestos o ámbitos sectoriales determinados, y cuando la
especificidad de la materia así lo justifique, ante órganos colegiados o Comisiones específicas no sometidas a
instrucciones jerárquicas, con respeto a los principios, garantías y plazos que la Ley 39/2015, de 1 de octubre,
reconoce a las personas y a los interesados en todo procedimiento administrativo por otros procedimientos de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Impugnación.","Mediación y arbitraje.","Conciliación, mediación y arbitraje."]},{id:"122",question:"Señale la respuesta incorrecta. Ponen fin a la vía administrativa:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Las resoluciones de los procedimientos a que se refiere el artículo 112.3.",incorrect_answers:["Las resoluciones de los recursos de alzada.",`Las resoluciones de los órganos administrativos que carezcan de superior jerárquico, salvo que una Ley
establezca lo contrario.`,"Los acuerdos, pactos, convenios o contratos que tengan la consideración de finalizadores del procedimiento."]},{id:"123",question:"Contra la resolución de un recurso de reposición:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"No podrá interponerse de nuevo dicho recurso.",incorrect_answers:["Podrá interponerse un nuevo recurso de reposición.",`Podrá interponerse de nuevo recurso de reposición pero ante el órgano superior jerárquico del que lo
resolvió.`,`Procederá el recurso extraordinario de revisión, siempre y cuando concurran las circunstancias previstas en
el art. 109.1 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre.`]},{id:"124",question:"El recurso de alzada se resuelve por:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El superior jerárquico del órgano que dictó el acto que se impugna.",incorrect_answers:["El mismo órgano que dictó el acto que se impugna.","El Ministro competente, siempre.","La Presidencia del Gobierno."]},{id:"125",question:`Ante un acto no expreso, el solicitante y otros posibles interesados podrán interponer recurso de reposición ¿en
qué plazo?:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`En cualquier momento a partir del día siguiente a aquél en que, de acuerdo con su normativa específica, se
produzca el acto presunto.`,incorrect_answers:[`En el plazo de tres meses a partir del día siguiente a aquél en que, de acuerdo con su normativa específica,
se produzca el acto presunto.`,`En el plazo de seis meses a partir del día siguiente a aquél en que, de acuerdo con su normativa específica,
se produzca el acto presunto.`,`En el plazo de un año a partir del día siguiente a aquél en que, de acuerdo con su normativa específica, se
produzca el acto presunto.`]},{id:"126",question:"Los servicios de información administrativa y atención al ciudadano se regulan en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"En ambas normativas.",incorrect_answers:["Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero.","Decreto 44/2007, de 27 de febrero.","Todas son incorrectas."]},{id:"127",question:`Según el artículo 7 del Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, por el que se regulan los servicios de información
administrativa y atención al ciudadano, las oficinas de información y atención al ciudadano que constituyen la red
informativa general son:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna de las respuestas es correcta.",incorrect_answers:[`Las oficinas centrales y atención al ciudadano en los servicios centrales y de los órganos territoriales de la
Administración General del Estado.`,`Las oficinas locales y atención al ciudadano en los servicios locales y de los órganos locales de la
Administración Local.`,`Las oficinas centrales y atención al ciudadano en los servicios centrales y de los órganos regionales de la
Administración Autonómica.`]},{id:"128",question:`Según el Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la
Ley General de derechos de las personas con discapacidad y de su inclusión social., se entiende por
discapacidad:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La situación que resulta de la interacción entre las personas con deficiencias previsiblemente permanentes y
cualquier tipo de barreras que limiten o impidan su participación plena y efectiva en la sociedad, en igualdad
de condiciones con los demás.`,incorrect_answers:[`La situación que resulta de la interacción entre las personas con deficiencias previsiblemente temporales y
cualquier tipo de barreras que limiten o impidan su participación plena y efectiva en la sociedad, en igualdad
de condiciones con los demás.`,`La situación que resulta de la interacción entre las personas con deficiencias previsiblemente coyunturales y
cualquier tipo de barreras que limiten o impidan su participación plena y efectiva en la sociedad, en igualdad
de condiciones con los demás.`,"Todas las respuestas son correctas."]},{id:"129",question:`Según el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, las oficinas de información y atención al ciudadano de los
órganos territoriales de la Administración General del Estado son:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"De carácter central y sectorial.",incorrect_answers:["De carácter general y particular.","De carácter individual y social.","De carácter individual y sectorial."]},{id:"130",question:`¿En qué artículo del Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, por el que se regulan los servicios de información
administrativa y atención al ciudadano se regula la información particular?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Artículo 3.",incorrect_answers:["Artículo 2.","Artículo 4.","Artículo 5."]},{id:"131",question:"Según el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, la Información administrativa puede ser:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"General y particular.",incorrect_answers:["Colectiva e individual.","Social y no social.","General e individual."]},{id:"132",question:`Según el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, son funciones específicas del Centro de Información
Administrativa:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Mantener actualizadas y distribuir las bases de datos de la Administración General del Estado.",`Cooperar en el desarrollo de las unidades y oficinas de información de los demás Departamentos y
organismos de la Administración General del Estado.`,`Promover y organizar, en colaboración con el Instituto Nacional de Administración Pública, cursos de
capacitación en materias relacionadas con las funciones propias de las unidades de información
administrativa.`]},{id:"133",question:`Según el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, ¿sólo los interesados en un procedimiento tienen acceso a la
información particular?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"No, también sus representantes legales.",incorrect_answers:["Sí.","No, también sus familiares.","No, también sus familiares y sus representantes legales."]},{id:"134",question:"Según el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, la información general:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se facilitará obligatoriamente a los ciudadanos, sin exigir para ello la acreditación de legitimación alguna.",incorrect_answers:[`Cuando resulte conveniente una mayor difusión, deberá ofrecerse a los grupos sociales o instituciones
aunque no estén interesados en su conocimiento.`,"Ninguna de las respuestas corresponde con la información general.",`Es la referida a los requisitos jurídicos o técnicos que las disposiciones impongan a los proyectos,
actuaciones o solicitudes que los ciudadanos se propongan realizar.`]},{id:"135",question:`Atendiendo a lo dispuesto en el artículo 8 del Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, ¿dónde radicarán, salvo
que circunstancias singulares aconsejen otro emplazamiento, las oficinas centrales de información y atención al
ciudadano?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"En la sede de cada Departamento Ministerial.",incorrect_answers:["En la sede de cada Departamento Autonómico.","En la sede de cada Departamento Regional.","No tienen que estar radicadas en ningún emplazamiento concreto."]},{id:"136",question:`La actividad de información, atención y orientación ciudadana, de la Administración Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias tiene como finalidad según el Decreto 44/2007, de 27 de febrero:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Recabar y proporcionar la información de interés para los ciudadanos relacionada con las actividades y
servicios que presta dicha Administración, sus organismos autónomos y entidades públicas vinculadas o
dependientes, y orientar y facilitar el acceso a los mismos, así como mejorar la relación con los usuarios
ciudadanos.`,incorrect_answers:["Contener los testimonios de las actividades de las instituciones y de las personas de nuestra comunidad.",`Recabar y proporcionar la información de interés para los ciudadanos relacionada solo con servicios que
presta la Administración General, sus organismos estatales y entidades privadas vinculadas o dependientes.`,"Ninguna de las respuestas coincide con dicha finalidad."]},{id:"137",question:`Establece el artículo 9 del Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, en relación con los órganos territoriales de la
Administración General del Estado, que existirán, con el carácter de oficinas centrales, oficinas de información y
atención al ciudadano dependientes de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Las Delegaciones Insulares del Gobierno.",incorrect_answers:["Las Delegaciones Locales.","Las Delegaciones Ministeriales.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"138",question:"Según el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, la información administrativa es:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Es un cauce adecuado a través del cual los ciudadanos pueden acceder al conocimiento de sus derechos y
obligaciones y a la utilización de los bienes y servicios públicos.`,incorrect_answers:[`Es un fin adecuado a través del cual los ciudadanos pueden acceder al conocimiento de sus derechos y
obligaciones y a la utilización de los bienes y servicios públicos.`,`Es un cauce adecuado a través del cual los ciudadanos pueden acceder al conocimiento de sus deberes y
obligaciones y a la utilización de los bienes y servicios públicos.`,`Es un fin adecuado a través del cual los ciudadanos pueden acceder al conocimiento de sus deberes y
obligaciones y a la utilización de los bienes y servicios públicos`]},{id:"139",question:`Según el art. 15 de la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de
derechos y obligaciones en materia de información y documentación sanitaria, cuál de los siguientes documentos
no forma parte del contenido mínimo de la historia clínica:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Hoja de reclamaciones.",incorrect_answers:["La anamnesis y la exploración física.","La aplicación terapéutica de enfermería.","El informe de anestesia."]},{id:"140",question:`En relación con los usos de la historia clínica regulados en el art. 16 de La Ley 41/2002, de 14 de noviembre,
básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y obligaciones en materia
de información y documentación clínica, señale la respuesta correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La historia clínica es un instrumento destinado fundamentalmente a garantizar una asistencia adecuada al
paciente.`,incorrect_answers:[`Cada Comunidad Autónoma establecerá los métodos que posibiliten en todo momento el acceso a la
historia clínica de cada paciente por los profesionales que le asisten.`,`Cada centro sanitario regulará el procedimiento para que quede constancia del acceso a la historia clínica y
su uso.`,"Todas son ciertas."]},{id:"141",question:`Según el art. 16.6 de La Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de
derechos y obligaciones en materia de información y documentación clínica, el personal que accede a los datos
de la historia clínica en el ejercicio de sus funciones queda sujeto al deber de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Secreto.",incorrect_answers:["Vigilancia.","Deontología.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"142",question:`De acuerdo con la ley 41/2002, un instrumento destinado fundamentalmente a garantizar una asistencia
adecuada al paciente es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La historia clínica.",incorrect_answers:["El informe de anatomía patológica.","La hoja de interconsulta.","Los informes de exploraciones complementarias."]},{id:"143",question:`Según el art. 17 de La Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de
derechos y obligaciones en materia de información y documentación clínica sobre conservación de la
documentación clínica, los centros sanitarios tienen obligación de conservar la documentación clínica:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Aunque no necesariamente en el soporte original.",incorrect_answers:["En el soporte original.","Como mínimo, tres años contados desde la fecha del alta de cada proceso asistencial.","Como mínimo, cuatro años contados desde la fecha del alta de cada proceso asistencial."]},{id:"144",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, la obligación de conservar la documentación clínica en condiciones
que garanticen su correcto mantenimiento y seguridad la tiene:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los centros sanitarios.",incorrect_answers:["La Comunidad Autónoma correspondiente.","La Comunidad Autónoma correspondiente y los centros sanitarios.","Todo el personal del centro sanitario."]},{id:"145",question:`Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, ¿cuál es el tiempo mínimo que se debe conservar la documentación
clínica desde la fecha del alta de cada proceso asistencial?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"5 años.",incorrect_answers:["3 años.","4 años.","10 años."]},{id:"146",question:`Según el artículo 18 de La Ley 41/2002, básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y
obligaciones en materia de información y documentación clínica, señale la incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Según la normativa vigente el paciente tiene derecho de acceso al contenido íntegro de su historia clínica.",incorrect_answers:[`Según la normativa vigente el paciente tiene derecho de acceso al contenido íntegro de su historia clínica,
con ciertas limitaciones.`,`El acceso de un tercero a la historia clínica, motivado por un riesgo para su salud, se limitará a los datos
pertinentes.`,`El derecho de acceso del paciente a la historia clínica puede ejercerse también por representación
debidamente acreditada.`]},{id:"147",question:`Según el Decreto 105/2000, de 26 de junio, por el que se regulan determinados aspectos del funcionamiento de
los registros de la Administración Autonómica de Canarias, los registros se crearán, modificarán o suprimirán
mediante:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Orden Departamental que deberá ser publicada en el Boletín Oficial de Canarias.",incorrect_answers:["Sólo podrán ser creados por el Ministro correspondiente por ser una competencia estatal.","Todas las respuestas son falsas.","Decreto del Gobierno de Canarias y deberá ser publicada en el Boletín Oficial de Canarias."]},{id:"148",question:`Según el Decreto 105/2000, de 26 de junio, por el que se regulan determinados aspectos del funcionamiento de
los registros de la Administración Autonómica de Canarias, señale la respuesta incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Todas las solicitudes, que se presenten en papel, o no en modelo normalizado, deberán llevar estampada
en todas las páginas un sello o validación mecánica en que conste la identificación de la oficina de registro,
los números de registro, la fecha y hora, con expresión del minuto, de la entrada o salida del documento.`,incorrect_answers:[`Los registros generales y auxiliares, una vez concluido al trámite registral, cursarán los escritos y
comunicaciones a las unidades administrativas correspondientes y a sus destinatarios de inmediato, y en
ningún caso después del siguiente día.`,`Los registros auxiliares comunicarán al registro general del que dependan la totalidad de los asientos que
practiquen, remitiendo copia de los mismos.`,`Todo órgano administrativo tendrá asignado un registro general. No obstante, un mismo registro podrá servir
a varios órganos administrativos, siempre que así se prevea en la orden de creación.`]},{id:"149",question:`Según el artículo 49.3 de la Ley 16/1985, de 25 de junio, del Patrimonio Histórico Español, forman parte del
Patrimonio Documental los documentos con una antigüedad superior a los cuarenta años generados,
conservados o reunidos en el ejercicio de sus actividades, indique la respuesta correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Entidad y asociaciones de carácter político.","Entidad y asociaciones de carácter sindical.","Entidad y asociaciones de carácter religioso."]},{id:"150",question:"Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, en relación al informe de alta:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Todo paciente, familiar o persona vinculada a él, en su caso, tendrá el derecho a recibir del centro o servicio
sanitario, una vez finalizado el proceso asistencial.`,`Las características, requisitos y condiciones de los informes de alta se determinarán reglamentariamente por
las Administraciones sanitarias autonómicas.`,`Todo paciente o usuario tiene derecho a que se le faciliten los certificados acreditativos de su estado de
salud.`]},{id:"151",question:`Según el Art. 15 de La Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de
derechos y obligaciones en materia de información y documentación clínica, cuál de las siguientes no forman
parte del contenido mínimo de la historia clínica:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas están incluidas en el contenido mínimo.",incorrect_answers:["El informe de urgencias.","La hoja de interconsulta.","El informe clínico de alta."]},{id:"152",question:"Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, la tarjeta sanitaria individual es un instrumento:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Contrastado.",incorrect_answers:["Multilateral.","De uso exclusivo y polivalente.","Civil y transferible."]},{id:"153",question:`Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, el acceso a las prestaciones a las que se tenga derecho, de atención
sanitaria pública y farmacéutica, se realizará a través de los siguientes documentos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Tarjeta sanitaria canaria, documento sanitario de inclusión temporal, tarjeta sanitaria individual propia del
servicio autonómico de salud del que procedan para los ciudadanos desplazados o tarjeta sanitaria europea.`,incorrect_answers:["Tarjeta sanitaria canaria o documento sanitario de inclusión temporal.",`Tarjeta sanitaria canaria, documento sanitario de inclusión temporal. O tarjeta sanitaria individual propia del
servicio autonómico de salud del que procedan para los ciudadanos desplazados.`,`Tarjeta sanitaria canaria o tarjeta sanitaria propia del servicio autonómico del que procedan para los
ciudadanos desplazados.`]},{id:"154",question:`Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, el organismo competente para la expedición de la tarjeta sanitaria
canaria es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El Servicio Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Los Centros Insulares de Salud.","El Sistema Nacional de Salud.","Los órganos competentes en materia de sanidad en cada uno de los cabildos."]},{id:"155",question:"Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, en la tarjeta sanitaria canaria constará la leyenda:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Esta tarjeta le permite el acceso a los servicios de todo el Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:[`Esta tarjeta le permite el acceso a los servicios del Sistema Nacional de Salud y del Sistema Canario de la
Salud.`,`Esta tarjeta le permite el acceso a los servicios del Sistema Nacional de Salud, de los servicios
farmacéuticos y del Sistema Canario de Salud.`,`Esta tarjeta le permite el acceso a los servicios de todo el Sistema Nacional de Salud y a los de la Unión
Europea.`]},{id:"156",question:"Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, la tarjeta sanitaria canaria es definida como:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Un documento administrativo, nominativo e intransferible.",incorrect_answers:["Un documento administrativo y nominativo.","Un documento oficial, administrativo, nominativo e intransferible.","Un documento público, nominativo y oficial."]},{id:"157",question:`Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, el órgano competente del Servicio Canario de la Salud, a la vista de
lo instruido, procederá a dictar y notificar la correspondiente resolución y a expedir, en su caso, la tarjeta sanitaria
o el documento que corresponda, en el plazo máximo de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"6 meses.",incorrect_answers:["3 meses.","1 año.","5 meses."]},{id:"158",question:`Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, la solicitud de tarjeta sanitaria canaria y del documento sanitario de
inclusión temporal dirigida al órgano competente del Servicio Canario de la Salud se presentará:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`En cualquiera de sus centros asistenciales o administrativos, sin perjuicio de su presentación en cualquiera
de los lugares y formas señalados por la legislación de procedimiento administrativo común.`,incorrect_answers:["Por correo certificado.","En la Consejería de Sanidad.","Sólo de forma telemática."]},{id:"159",question:`Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, los ciudadanos residentes que estén empadronados en cualquiera
de los municipios de la Comunidad Autónoma de Canarias y que acrediten el derecho a la asistencia sanitaria
pública, tienen:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El derecho y el deber de obtener la tarjeta sanitaria canaria.",incorrect_answers:["El derecho de obtener la tarjeta sanitaria canaria.","El deber de obtener la tarjeta sanitaria canaria.","Ninguna es correcta."]},{id:"160",question:`Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, se podrán regular los periodos de vigencia temporal de la tarjeta
sanitaria canaria y del documento sanitario de inclusión temporal mediante orden:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"De la Consejería competente en materia de sanidad.",incorrect_answers:["Del Ministerio de Sanidad y Consumo.","Del Instituto Nacional de la Seguridad Social.","Del Sistema Nacional de Salud."]},{id:"161",question:`La norma que regula la tarjeta sanitaria canaria, el documento sanitario de inclusión temporal y el acceso a las
prestaciones públicas de asistencia sanitaria y farmacéutica es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El Decreto 56/2007, de 13 de Marzo.",incorrect_answers:["La Ley 56/2007, de 13 de Marzo.","El Real Decreto 56/2007, de 13 de Marzo.","El Decreto 46/2007, de 13 de Marzo."]},{id:"162",question:"Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, podrán ser titulares del documento sanitario de inclusión temporal:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Ciudadanos, cualquiera que sea su nacionalidad, que se encuentren en Canarias, que no tengan derecho a
la tarjeta sanitaria canaria regulada en el capítulo II del Decreto 56/2007, ni la tarjeta sanitaria europea u otro
documento previsto en el artículo 15 de la misma norma, y cuya asistencia sanitaria sea calificada como
urgente por un facultativo hasta que se produzca el alta médica.`,incorrect_answers:[`Ciudadanos, cualquiera que sea su nacionalidad, que se encuentren en Canarias, que no tengan derecho a
la tarjeta sanitaria canaria regulada en el capítulo II del decreto 56/2007, ni a tarjeta sanitaria europea u otro
documento previsto en el artículo 15 de la misma norma.`,"Extranjeros de cualquier edad y mujeres embarazadas durante el embarazo, parto y posparto.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"163",question:`Según el Real Decreto 183/2004, de 30 de enero, todas las tarjetas sanitarias incorporarán una serie de datos
básicos comunes y estarán vinculadas:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"A un código de identificación personal único para cada ciudadano en el Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["A un código de identificación personal multilateral para cada ciudadano en el Sistema Nacional de Salud.","A un código de identificación nacional polivalente para cada ciudadano en el Sistema Nacional de Salud.","Ninguna es correcta."]},{id:"164",question:`Según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde al titular del órgano del que dependa la Oficina Canaria
de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios (ODDUS) la contestación a reclamaciones y respuesta de
las solicitudes, iniciativas y sugerencias siguientes:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna respuesta es correcta.",incorrect_answers:["Las relativas al funcionamiento e información de los servicios administrativos no sanitarios.","Las reclamaciones de contenido patrimonial.","Las reclamaciones previas a la vía judicial, los recursos administrativos."]},{id:"165",question:"La Orden de 28 de febrero de 2005 de la Consejería de Sanidad, tiene por objeto:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Aprobar la Carta de los Derechos y de los Deberes de los Pacientes y Usuarios Sanitarios del Sistema
Canario de la Salud.`,incorrect_answers:["Crear la Oficina de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios del Sistema Canario de la Salud.",`Aprobar los carteles que se confeccionen y se fijarán en las paredes con mayor tránsito de pacientes o
usuarios, de acuerdo con las características de los Centros.`,`Aprobar los folletos, dípticos y hojas informativas se habilitarán en mostradores y lugares que puedan ser
fácilmente accesibles a los usuarios para su consulta.`]},{id:"166",question:`Tanto la ODDUS como las unidades que dependen funcionalmente de ella, en la tramitación de las
reclamaciones, solicitudes, iniciativas y sugerencias, según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, actuarán con
sometimiento a los siguientes principios, excepto:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Autoevaluación.",incorrect_answers:["Respeto a la autonomía profesional.","Transparencia en sus actuaciones y participación.","Buena fe y confianza legítima."]},{id:"167",question:`¿Hasta qué edad reconoce La Carta de Derechos y de los Deberes de los Pacientes y Usuarios Sanitarios,
aprobada por la Orden de la Consejería de Sanidad de 28 de febrero de 2005, el derecho a la libre elección de
pediatra?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"14 años.",incorrect_answers:["15 años.","13 años.","12 años."]},{id:"168",question:`En el artículo 4 del Decreto 94/1999 de 25 de mayo, por el que se regula la estructura y el funcionamiento de la
Oficina Canaria de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios (ODDUS) y la tramitación de
reclamaciones, solicitudes, iniciativas y sugerencias en el ámbito sanitario, se dispone que, la actuación
administrativa de la Oficina abarca las siguientes áreas funcionales, señale la incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Reclamaciones patrimoniales por el anormal funcionamiento de los servicios sanitarios, cuando existen
daños y perjuicios.`,incorrect_answers:[`Reclamaciones, que constituyen las quejas de los usuarios sobre su insatisfacción por los servicios
recibidos.`,`Solicitudes, que son las demandas de información escritas sobre servicios y prestaciones sanitarias,
derechos y deberes de los usuarios, procedimientos, normativa y demás cuestiones de naturaleza sanitaria.`,`Iniciativas, que son las propuestas que formulan los usuarios para mejorar el grado de cumplimiento y
observancia de los derechos y de los deberes de los usuarios, del funcionamiento de los servicios sanitarios
y del cuidado y atención de los enfermos.`]},{id:"169",question:`Según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde a la Oficina (ODDUS), en el área de reclamaciones, el
desempeño de las siguientes funciones. Señale la opción incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Atender, tramitar y elevar al órgano competente la propuesta de contestación de las reclamaciones
presentadas por los usuarios sanitarios y no sanitarios.`,incorrect_answers:[`Gestionar y custodiar un Registro de reclamaciones de los usuarios sanitarios, en coordinación con los
registros que al efecto se constituyan en las unidades funcionales dependientes.`,`Elaborar estadísticas sobre las reclamaciones presentadas, clasificándolas de acuerdo con criterios
geográficos, materiales, sectoriales o cualquier otro que estime pertinente.`,`Apoyar y asesorar a los órganos y unidades competentes en sus relaciones con todas aquellas entidades
públicas y privadas, para la investigación y contestación de las reclamaciones presentadas por los usuarios
sanitarios.`]},{id:"170",question:`Según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde a la Oficina (ODDUS), en el área de solicitudes, el
desempeño de las siguientes funciones. Señale la opción incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Cualesquiera otras que el Director del Servicio Canario de la Salud le encomiende dentro de este área.",incorrect_answers:[`Atender, tramitar, responder y proponer, en su caso, al órgano competente, la respuesta de las solicitudes
presentadas por los usuarios sanitarios, pacientes o familiares.`,`Gestionar y custodiar un Registro de solicitudes presentadas por los usuarios sanitarios, en coordinación
con los registros que al efecto se constituyan en las unidades funcionales dependientes.`,`Cualesquiera otras que el titular de la Consejería competente en materia de sanidad le encomiende dentro
de este área.`]},{id:"171",question:`Según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde a la Oficina (ODDUS), en el área de iniciativas y
sugerencias, el desempeño de las siguientes funciones. Señale la opción incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Apoyar y asesorar a los órganos y unidades competentes en sus relaciones con todas aquellas entidades
públicas y privadas, para la investigación y contestación de las reclamaciones presentadas por los usuarios
sanitarios.`,incorrect_answers:[`Gestionar, guardar y custodiar un Registro de iniciativas y sugerencias, en coordinación con los registros
que al efecto se constituyan en las unidades funcionales dependientes.`,"Cualesquiera otras que se le encomiende dentro del área.",`Atender, valorar y tramitar las iniciativas y sugerencias presentadas por los usuarios sanitarios para un mejor
funcionamiento de los servicios y eficaz cumplimiento de sus derechos, recabando para ello de cualquier
entidad, organismo, centro o servicio público o privado los informes y estudios de viabilidad, así como las
propuestas o alternativas que dichas iniciativas y sugerencias pudieran dar lugar.`]},{id:"172",question:`Según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde a la Oficina (ODDUS), en el área de información, el
desempeño de las siguientes funciones. Señale la opción incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Divulgar y difundir información sobre determinados procesos sanitarios y no sanitarios que a juicio del titular
del Departamento competente en materia de sanidad o educación, resulten ser de interés para los usuarios
sanitarios en general.`,incorrect_answers:[`Recabar de las entidades y organismos públicos y privados del sector sanitario, cualquier tipo de
información que considere oportuna para un mejor cumplimiento de sus funciones.`,"Analizar, confeccionar, difundir y comunicar los resultados de las encuestas dirigidas a los usuarios","Elaborar la Memoria Anual de la Oficina."]},{id:"173",question:`Señale la respuesta incorrecta. Según el artículo 8 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde al titular del
órgano del que dependa la Oficina Canaria de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios (ODDUS) la
contestación a reclamaciones y respuesta de las solicitudes, iniciativas y sugerencias siguientes:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Las que se refieran a las actuaciones realizadas en centros o servicios de carácter privado concertado",incorrect_answers:["Las que afecten a más de un Área de Salud.","Las que por su complejidad exijan una especial labor investigadora, de información o estudio.","Las que se refieran a varios centros, servicios o establecimientos sanitarios."]},{id:"174",question:`Señale la respuesta incorrecta. A los efectos de los expedientes y funciones previstas en el artículo 10 del
Decreto 94/1999, de 25 de mayo, dependerán funcionalmente de la Oficina:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los Servicios de Atención al Usuario o Unidades equivalentes a los mismos existentes en los
establecimientos integrados o adscritos en la Red Hospitalaria de Utilización Privada.`,incorrect_answers:[`Los Servicios de Atención al Usuario o Unidades equivalentes a los mismos existentes en los
establecimientos integrados o adscritos en la Red Hospitalaria de Utilización Pública.`,`Los Servicios análogos a los anteriores que existan o puedan crearse en las Gerencias de Atención Primaria
y en las Gerencias de Servicios Sanitarios.`,`Las Unidades Insulares de la Oficina que se creen y se integren en la estructura orgánica de las Direcciones
de las Áreas de Salud, así como las unidades de éstas destinadas al cumplimiento de las obligaciones
contenidas en este Decreto en su área material de actividad.`]},{id:"175",question:`A los efectos de los expedientes y funciones previstas en el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, que regula la
ODDUS, dependerán funcionalmente de la Oficina:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los Servicios de Atención al Usuario o Unidades equivalentes a los mismos existentes en los
establecimientos integrados o adscritos en la Red Hospitalaria de Utilización Pública.`,incorrect_answers:[`Los Servicios de Atención al Usuario o Unidades equivalentes a los mismos existentes en los
establecimientos integrados o adscritos en la Red Hospitalaria de Utilización Privada.`,`Los Servicios de Atención al Usuario o Unidades equivalentes a los mismos existentes en los
establecimientos no integrados o adscritos en la Red Hospitalaria de Utilización Pública.`,`Los Servicios de Atención al Usuario o Unidades equivalentes a los mismos existentes en los
establecimientos no integrados o adscritos en la Red Hospitalaria de Utilización Privada.`]},{id:"176",question:`Señale la respuesta incorrecta. Según el Decreto 94/1999, de 25 de mayo, corresponde al titular del órgano del
que dependa la Oficina Canaria de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios (ODDUS) la contestación
a reclamaciones y respuesta de las solicitudes, iniciativas y sugerencias siguientes:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Las que sean reiteradas por los usuarios con motivo de la falta de respuesta en plazo de las formuladas en
cualquier nivel de actuación.`,incorrect_answers:["Las que se refieran a las actuaciones realizadas en centros o servicios de carácter privado no concertado.",`Las disconformidades de los usuarios en relación con las contestaciones y respuestas de las reclamaciones
y solicitudes recibidas en el primer nivel de actuación.`,`Las que por su importancia, gravedad o trascendencia acuerde el titular de la Consejería competente en
materia de sanidad.`]},{id:"177",question:`Según su artículo 1, la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de
los derechos digitales tiene por objeto:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Garantizar los derechos digitales de la ciudadanía conforme al mandato establecido en el artículo 18.4 de la
Constitución Española.`,incorrect_answers:[`Garantizar los derechos digitales de la ciudadanía conforme al mandato establecido en el artículo 28.4 de la
Constitución Española.`,`Garantizar los derechos digitales de la ciudadanía conforme al mandato establecido en el artículo 8.4 de la
Constitución Española.`,`Garantizar los derechos digitales de la ciudadanía conforme al mandato establecido en el artículo 38.4 de la
Constitución Española.`]},{id:"178",question:`De conformidad con lo establecido en el artículo 2.2 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección
de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, esta ley orgánica no será de aplicación:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"A los tratamientos sometidos a la normativa sobre protección de materias clasificadas.",incorrect_answers:["A los tratamientos de datos de personas incapacitadas judicialmente.","No existen excepciones a la aplicación de esta ley orgánica.","A cualquier tratamiento total o parcialmente automatizado de datos personales."]},{id:"179",question:`De conformidad con lo establecido en el artículo 4.1 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección
de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, sobre la exactitud de los datos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los datos serán exactos y, si fuere necesario, actualizados.",incorrect_answers:["Los datos serán exactos.","Los datos serán actualizados, no es necesario que sean exactos.","Los datos serán exactos, aunque nunca será necesario actualizarlos."]},{id:"180",question:`De conformidad con lo establecido en el artículo 5 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección
de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, sobre el deber de confidencialidad:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La confidencialidad y el secreto profesional de los responsables y encargados del tratamiento de datos se
mantendrán aún cuando hubiese finalizado la relación del obligado con el responsable o encargado del
tratamiento.`,incorrect_answers:[`La confidencialidad y el secreto profesional de los responsables y encargados del tratamiento de datos no se
mantendrán al finalizar la relación del obligado con el responsable o encargado del tratamiento.`,`Solo el secreto profesional de los encargados del tratamiento de datos se mantendrán aún cuando finalizase
la relación del obligado con el responsable o encargado del tratamiento.`,`Solo la confidencialidad de los encargados del tratamiento de datos se mantendrán aún cuando finalizase la
relación del obligado con el responsable o encargado del tratamiento.`]},{id:"181",question:`De acuerdo con el artículo 7 de la Ley Orgánica 3/2018, de Protección de Datos Personales y garantía de los
derechos digitales, el tratamiento de los datos personales de un menor de edad, fundado en el consentimiento, se
considerará lícito:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Siempre que sea menor de 14 años, solo cuando conste el consentimiento del titular de la patria potestad o
tutela, con el alcance que determinen éstos.`,incorrect_answers:["Siempre que sea mayor de 14 años cuando conste su consentimiento, sin excepciones.","Nunca podrá ser objeto de tratamiento si tiene una edad inferior a 13 años.","Siempre que sea mayor de 12 años cuando conste su consentimiento."]},{id:"182",question:`Según el artículo 13.4 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, cuando el afectado elija un medio distinto al que se le ofrece que suponga un
coste desproporcionado:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La solicitud será considerada excesiva, por lo que dicho afectado asumirá el exceso de costes que su
elección comporte.`,incorrect_answers:["La solicitud será considerada excesiva, por lo que no podrá realizarse.",`La solicitud será considerada excesiva, por lo que el afectado y el responsable asumirán a partes iguales el
exceso de costes que la elección del afectado comporte.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"183",question:`Según el artículo 9.1 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, en relación a las categorías especiales de datos personales:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El solo consentimiento del afectado no bastará para levantar la prohibición del tratamiento de datos cuya
finalidad principal sea identificar su ideología, afiliación sindical, religión, orientación sexual, creencias u
origen racial o étnico.`,incorrect_answers:[`El solo consentimiento del afectado bastará para levantar la prohibición del tratamiento de datos cuya
finalidad principal sea identificar su ideología, afiliación sindical, religión, orientación sexual, creencias u
origen racial o étnico.`,`El solo consentimiento del afectado bastará para levantar la prohibición del tratamiento de datos cuya
finalidad principal sea identificar su ideología, afiliación sindical.`,`El solo consentimiento del afectado no bastará para levantar la prohibición del tratamiento de datos cuya
finalidad principal sea identificar su afiliación sindical y orientación política.`]},{id:"184",question:`El artículo 9 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los
derechos digitales, señala que una norma con rango de ley:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Podrá amparar el tratamiento de datos en el ámbito de la salud cuando así lo exija la gestión de los sistemas
y servicios de asistencia sanitaria y social, pública y privada, o la ejecución de un contrato de seguro del que
el afectado sea parte.`,incorrect_answers:[`No podrá amparar el tratamiento de datos en el ámbito de la salud aunque así lo exija la gestión de los
sistemas y servicios de asistencia sanitaria y social, pública y privada, o la ejecución de un contrato de
seguro del que el afectado sea parte.`,`Podrá amparar el tratamiento de datos en el ámbito de la salud cuando así lo exija la gestión de los sistemas
y servicios de asistencia sanitaria y social, sólo pública, o la ejecución de un contrato de seguro del que el
afectado sea parte.`,`Podrá amparar el tratamiento de datos en el ámbito de la salud cuando así lo exija la gestión de los sistemas
y servicios de asistencia sanitaria y social, sólo privada, o la ejecución de un contrato de seguro del que el
afectado sea parte.`]},{id:"185",question:`De conformidad con lo establecido en el artículo 12.1 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de
Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, sobre las disposiciones generales sobre el
ejercicio de los derechos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los derechos reconocidos en los artículos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016/679 podrán ejercerse
directamente o por medio de representante legal o voluntario.`,incorrect_answers:[`Los derechos reconocidos en los artículos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016/679 solo podrán ejercerse
directamente por el interesado.`,`Los derechos reconocidos en los artículos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016/679 solo podrán ejercerse por
medio de representante legal o voluntario.`,`Los derechos reconocidos en los artículos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016/679 no podrán ejercerse por
medio de representante voluntario.`]},{id:"186",question:`Según el artículo 13.3 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, en relación al derecho de acceso a los datos personales:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso en más de una ocasión durante el plazo de
6 meses a menos que exista causa legítima para ello.`,incorrect_answers:[`Se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso en más de una ocasión durante el plazo de
1 año a menos que exista causa legítima para ello.`,`Se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso en más de una ocasión durante el plazo de
2 años a menos que exista causa legítima para ello.`,"No se podrá considerar nunca repetitivo el ejercicio del derecho de acceso."]},{id:"187",question:`De conformidad con lo establecido en el artículo 8.2 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección
de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, en relación con el tratamiento de datos por obligación
legal, interés público o ejercicio de poderes públicos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Solo podrá considerarse fundado en el cumplimiento de una misión realizada en interés público cuando
derive de una competencia atribuida por una norma con rango de ley.`,incorrect_answers:[`Solo podrá considerarse fundado en el cumplimiento de una misión realizada en interés público cuando
derive de una competencia atribuida por una orden.`,`Solo podrá considerarse fundado en el cumplimiento de una misión realizada en interés público cuando
derive de una competencia atribuida por una norma o resolución administrativa.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"188",question:`Según el artículo 10.1 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, el tratamiento de datos personales relativos a condenas e infracciones
penales, para fines distintos de los de prevención, investigación, detección o enjuiciamiento de infracciones
penales o de ejecución de sanciones penales, solo podrá llevarse a cabo cuando se encuentre amparado en:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Una norma de Derecho de la Unión.","En esta Ley Orgánica 3/2018. de 5 de diciembre.","En otras normas de rango legal."]},{id:"189",question:`De conformidad con lo establecido en el artículo 6.1 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección
de Datos Personales y garantía de los derechos digitales, se entiende por consentimiento del afectado:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Toda manifestación de voluntad libre, específica, informada e inequívoca por la que éste acepta el
tratamiento de datos personales que le conciernen.`,incorrect_answers:[`Toda manifestación de voluntad libre, informada e inequívoca por la que éste acepta el tratamiento de datos
personales que le conciernen.`,`Toda manifestación de voluntad específica e informada por la que éste acepta el tratamiento de datos
personales que le conciernen.`,`Toda manifestación de voluntad libre y genérica por la que éste acepta el tratamiento de datos personales
que le conciernen.`]},{id:"190",question:`Según el artículo 12.3 de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, el encargado:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Podrá tramitar, por cuenta del responsable, las solicitudes de ejercicio formuladas por los afectados de sus
derechos si así se estableciere en el contrato o acto jurídico que les vincule.`,incorrect_answers:[`No podrá tramitar, por cuenta del responsable, las solicitudes de ejercicio formuladas por los afectados de
sus derechos.`,`No podrá tramitar, por cuenta del responsable, las solicitudes de ejercicio formuladas por los afectados de
sus derechos aunque se estableciere en el contrato que les vincule.`,`Podrá tramitar, por cuenta del responsable, las solicitudes de ejercicio formuladas por los afectados de sus
derechos independientemente de que se estableciere en el acto jurídico que les vincule`]},{id:"191",question:`El Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General
de la Seguridad Social, establece respecto a la recaudación de las cuotas que:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los empresarios y, en su caso, las personas señaladas en los artículos 18 y 168.1 y 2, serán los obligados a
ingresar la totalidad de las cuotas de este Régimen General en el plazo, lugar y forma establecidos en esta
ley y en sus normas de aplicación y desarrollo.`,incorrect_answers:[`El ingreso de las cuotas fuera de plazo reglamentario se efectuará con arreglo al tipo de cotización vigente
en la fecha en que se realice el ingreso de las mismas.`,`En caso de que la responsabilidad por la obligación de cotizar corresponda al empresario, podrá dirigirse el
procedimiento recaudatorio contra el que realice la prestación de servicio.`,"Todas son correctas."]},{id:"192",question:`En lo referente a la afiliación a la seguridad social, señala la respuesta correcta, según lo establecido en el Real
Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de la
Seguridad Social:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La afiliación a la Seguridad Social es obligatoria para las personas incluidas en el campo de aplicación del
sistema de la Seguridad Social a efectos de las prestaciones contributivas y única para toda su vida y para
todo el sistema, sin perjuicio de las altas y bajas en los distintos regímenes que lo integran, así como de las
demás variaciones que puedan producirse con posterioridad a la afiliación.`,incorrect_answers:[`La afiliación podrá practicarse a petición de las personas y entidades obligadas a dicho acto, siempre a
instancia de los interesados.`,`La afiliación podrá practicarse a petición de las personas y entidades obligadas a dicho acto, siempre de
oficio por la Administración de la Seguridad Social.`,"Ninguna de las respuestas son correctas."]},{id:"193",question:`Según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley
General de la Seguridad Social, el artículo 204 dispone que, en relación con la prestación económica por causa
de jubilación:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`En su modalidad contributiva, será única para cada beneficiario y consistirá en una pensión vitalicia que le
será reconocida, en las condiciones, cuantía y forma que reglamentariamente se determinen, cuando,
alcanzada la edad establecida, cese o haya cesado en el trabajo por cuenta ajena.`,incorrect_answers:[`En su modalidad no contributiva, será única para cada beneficiario y consistirá en una pensión temporal que
le será reconocida, en las condiciones, cuantía y forma que reglamentariamente se determinen, cuando,
alcanzada la edad establecida, cese o haya cesado en el trabajo por cuenta ajena.`,`En su modalidad no contributiva, será única para cada beneficiario y consistirá en una pensión indefinida
que le será reconocida, en las condiciones, cuantía y forma que reglamentariamente se determinen, cuando,
alcanzada la edad establecida, cese o haya cesado en el trabajo por cuenta propia.`,`En su modalidad contributiva, será única para cada beneficiario y consistirá en una pensión temporal que le
será reconocida, en las condiciones, cuantía y forma que reglamentariamente se determinen, cuando,
alcanzada la edad establecida, cese o haya cesado en el trabajo por cuenta ajena.`]},{id:"194",question:`El Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General
de la Seguridad Social, establece respecto a la afiliación:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Los empresarios estarán obligados a solicitar la afiliación al Sistema de la Seguridad Social de los
trabajadores que ingresen a su servicio.`,`En el caso de que el empresario incumpla la obligación de solicitar la afiliación, el trabajador podrá instar su
afiliación directamente al organismo competente de la Administración de la Seguridad Social.`,`El organismo competente de la Administración de la Seguridad Social podrá realizar de oficio la afiliación
cuando se compruebe la inobservancia de la obligación de afiliación.`]},{id:"195",question:`El artículo 136 del Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido
de la Ley General de la Seguridad Social dispone que: "Estarán obligatoriamente incluidos en el campo de
aplicación del Régimen General de la Seguridad Social..."`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los trabajadores por cuenta ajena y los asimilados a los que se refiere el artículo 7.1.a) de esta ley, salvo
que por razón de su actividad deban quedar comprendidos en el campo de aplicación de algún régimen
especial de la Seguridad Social.`,incorrect_answers:[`Los trabajadores por cuenta propia y los asimilados a los que se refiere el artículo 7.1.a) de esta ley, salvo
que por razón de su actividad deban quedar comprendidos en el campo de aplicación de algún régimen
especial de la Seguridad Social.`,`Los trabajadores por cuenta ajena y los asimilados a los que se refiere el artículo 8.1.a) de esta ley, salvo
que por razón de su actividad deban quedar comprendidos en el campo de aplicación de algún régimen
general de la Seguridad Social.`,`Los trabajadores por cuenta propia y los asimilados a los que se refiere el artículo 8.1.a) de esta ley, salvo
que por razón de su actividad deban quedar comprendidos en el campo de aplicación de algún régimen
especial de la Seguridad Social.`]},{id:"196",question:`Según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley
General de la Seguridad Social no darán lugar a inclusión en el Régimen General de la Seguridad Social los
siguientes trabajos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Los que se ejecuten ocasionalmente mediante los llamados servicios amistosos, benévolos o de buena
vecindad.`,"Los que den lugar a la inclusión en alguno de los regímenes especiales de la Seguridad Social.",`Los realizados por los profesores universitarios eméritos, de conformidad con lo previsto en el apartado 2 de
la disposición adicional vigésima segunda de la Ley Orgánica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades,
así como por el personal licenciado sanitario emérito nombrado al amparo de la disposición adicional cuarta
de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud.`]},{id:"197",question:`En relación a las Bases y tipos de Cotización, según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el
que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Las bases y tipos de cotización a la Seguridad Social y por los conceptos que se recauden conjuntamente
con las cuotas de la Seguridad Social serán los que establezca cada año la correspondiente Ley de
Presupuestos Generales del Estado.`,`El tipo de cotización tendrá carácter único para todo el ámbito de protección de este Régimen General. Su
establecimiento y su distribución, para determinar las aportaciones respectivas del empresario y trabajador
obligados a cotizar, se efectuarán en la correspondiente Ley de Presupuestos Generales del Estado.`,`El tipo de cotización se reducirá en el porcentaje o porcentajes correspondientes a aquellas situaciones y
contingencias que no queden comprendidas en la acción protectora que se determine.`]},{id:"198",question:`Tendrán la consideración de accidentes de trabajo, según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre,
por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Los que sufra el trabajador al ir o al volver del lugar de trabajo.",`Los que sufra el trabajador con ocasión o como consecuencia del desempeño de cargos electivos de
carácter sindical, así como los ocurridos al ir o al volver del lugar en que se ejerciten las funciones propias
de dichos cargos.`,`Los ocurridos con ocasión o por consecuencia de las tareas que, aun siendo distintas a las de su grupo
profesional, ejecute el trabajador en cumplimiento de las órdenes del empresario o espontáneamente en
interés del buen funcionamiento de la empresa.`]},{id:"199",question:`El Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General
de la Seguridad Social, establece que:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La afiliación podrá practicarse a petición de las personas y entidades obligadas a dicho acto, a instancia de
los interesados o de oficio por la Administración de la Seguridad Social.`,incorrect_answers:[`La afiliación podrá practicarse a petición de las personas y entidades obligadas a dicho acto, a instancia de
los interesados o de oficio por la Administración General del Estado.`,`La afiliación podrá practicarse a petición de las personas y entidades obligadas a dicho acto, a instancia de
los interesados o de oficio por la Administración de la Comunidad Autónoma correspondiente`,`La afiliación no podrá practicarse a petición de las personas y entidades obligadas a dicho acto, a instancia
de los interesados o de oficio por la Administración de la Seguridad Social.`]},{id:"200",question:`La acción protectora del sistema de la Seguridad Social comprenderá, según el Real Decreto Legislativo 8/2015,
de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`La asistencia sanitaria en los casos de maternidad, de enfermedad común o profesional y de accidente, sea
o no de trabajo.`,`Las prestaciones de servicios sociales que puedan establecerse en materia de formación y rehabilitación de
personas con discapacidad y de asistencia a las personas mayores, así como en aquellas otras materias en
que se considere conveniente.`,"Las prestaciones familiares de la Seguridad Social, en sus modalidades contributiva y no contributiva"]},{id:"201",question:`Según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley
General de la Seguridad Social, se consideran situaciones asimiladas a la de alta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La excedencia forzosa podrá ser asimilada a la situación de alta para determinadas contingencias","La situación legal de desempleo total durante la que el trabajador perciba prestación por dicha contingencia.",`La situación del trabajador durante el período correspondiente a vacaciones anuales retribuidas que no
hayan sido disfrutadas por el mismo con anterioridad a la finalización del contrato.`]},{id:"202",question:`Según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley
General de la Seguridad Social, la cotización a la Seguridad Social:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La obligación de cotizar nacerá desde el momento de iniciación de la actividad correspondiente.",incorrect_answers:["Es obligatoria en el Régimen General solamente.",`La obligación de cotizar nacerá desde el momento de iniciación de la actividad correspondiente, excluido el
período de prueba.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"203",question:`Tendrán la consideración de accidente de trabajo, de conformidad con Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de
octubre:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los que sufra el trabajador al ir o al volver del lugar de trabajo.",incorrect_answers:["Los que sean debidos a dolo o a imprudencia temeraria del trabajador accidentado.",`Los que sean debidos a fuerza mayor extraña al trabajo, entendiéndose por ésta la que sea de tal naturaleza
que ninguna relación guarde con el trabajo que se ejecutaba al ocurrir el accidente.`,"Todas las respuestas son correctas."]},{id:"204",question:`Según el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley
General de la Seguridad Social, se entiende por enfermedad profesional:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La contraída a consecuencia del trabajo ejecutado por cuenta ajena en las actividades que se especifiquen
en el cuadro que se apruebe por las disposiciones de aplicación y desarrollo de esta ley, y que esté
provocada por la acción de los elementos o sustancias que en dicho cuadro se indiquen para cada
enfermedad profesional.`,incorrect_answers:[`Toda lesión corporal que el trabajador sufra con ocasión o por consecuencia del trabajo que ejecute por
cuenta ajena, incluidas las que sufra el trabajador al ir o al volver del trabajo.`,`Las alteraciones de la salud que no tengan la condición de accidentes de trabajo ni de enfermedades
profesionales.`,"Todas son correctas."]},{id:"205",question:"Un almacén es:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Las dos definiciones son correctas.",incorrect_answers:["El espacio físico donde están depositadas todas las mercancías en espera de su distribución y su utilización.","El espacio físico donde se almacenan todos los productos que debemos mantener en stock.","Todas son falsas."]},{id:"206",question:"Existen varios métodos de valoración en un inventario, el método simple y ponderado consiste en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Valora las unidades que entran o salen a un precio medio.",incorrect_answers:["Valora las unidades que entran o salen a un precio determinado.",`Primera entrada, primera salida. Asigna a la unidad que sale, el valor de la primera que entró, así la
existencia que sale es la más antigua.`,`Última entrada, primera salida. Asigna a la unidad que sale el valor de la última que entró. La existencia que
sale es la más nueva.`]},{id:"207",question:"¿Cuál de los siguientes no se considera material sanitario?:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Material y productos de hostelería.",incorrect_answers:["Apósitos.","Cemento óseo.","Material de radiodiagnóstico."]},{id:"208",question:"El Stock de seguridad:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Es el volumen de stock fijado antes de que el artículo sea considerado bajo mínimos. Su actualización
dependerá del coeficiente de seguridad y de si el artículo está considerado rotacional.`,incorrect_answers:["Es la cantidad de unidades de artículos con los que se inicia el período mensual.","Impide que un artículo tenga menos de 10 unidades en el almacén.","Determina, en unidades, el número de éstas a partir de la cual debe de realizarse un pedido."]},{id:"209",question:`Los servicios y actividades de los hospitales se agrupan en divisiones ¿A qué división quedan adscritos los
suministros según el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"División de Gestión y Servicios Generales.",incorrect_answers:["Gerencia.","División Médica.","División de Enfermería."]},{id:"210",question:"Las actividades fundamentales que integran la función de almacenes podemos considerar que son:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Recepción, colocación, despacho, distribución y reposición.",incorrect_answers:["Pedido, recepción, control de salida, compras.","La función de los almacenes es procurar que siempre haya existencias.","Pedido, recepción, compras, ventas, abonos."]},{id:"211",question:"Existen varios métodos de valoración en un inventario, el método FIFO consiste en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El primero que entra, es el primero que sale. El material utilizado se valora a los precios antiguos y las
existencias aún disponibles a los actuales o a los precios más recientes.`,incorrect_answers:[`Última entrada, primera salida. Asigna a la unidad que sale el valor de la última que entró. La existencia que
sale es la más nueva.`,"Valora las unidades que entran o salen a un precio determinado.","Valora las unidades que entran o salen a un precio medio."]},{id:"212",question:"Existen varios métodos de valoración en un inventario, el método LIFO consiste en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Última entrada, primera salida. El material utilizado se valora a los precios actuales y las existencias del
almacén a los precios más antiguos.`,incorrect_answers:["Valora las unidades que entran o salen a un precio determinado.",`Primera entrada, primera salida. Asigna a la unidad que sale, el valor de la primera que entró, así la
existencia que sale es la más antigua.`,"Valora las unidades que entran o salen a un precio medio."]},{id:"213",question:"Existen varios métodos de valoración en un inventario, el método estándar consiste en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Valora las unidades que entran o salen a un precio determinado.",incorrect_answers:[`Última entrada, primera salida. Asigna a la unidad que sale el valor de la última que entró. La existencia que
sale es la más nueva.`,`Primera entrada, primera salida. Asigna a la unidad que sale, el valor de la primera que entró, así la
existencia que sale es la más antigua.`,"Valora las unidades que entran o salen a un precio medio."]},{id:"214",question:"La distribución de los pedidos desde los distintos almacenes a los servicios del hospital recibe el nombre de:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Suministros internos.",incorrect_answers:["Suministros exteriores.","Suministros de proveedores.","Suministros externos."]},{id:"215",question:"Puede ser considerada quizás la labor más importante de todo el sistema de suministros:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La gestión de stock.",incorrect_answers:["El control de calidad.","La entrega a los servicios.","La revisión de la mercancía."]},{id:"216",question:"¿Qué es el índice de rotación?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El tiempo transcurrido desde que un artículo entra en el almacén hasta que se produce su salida, tiempo que
en todo caso, no puede exceder del período de caducidad de dicho artículo.`,incorrect_answers:["El modo de girar el producto para su correcta colocación en el almacén.","No existe tal concepto en la gestión del almacén.",`El tiempo transcurrido desde que un artículo entra en el almacén hasta que se produce su salida, tiempo que
puede exceder del período de caducidad de dicho artículo.`]},{id:"217",question:"¿Cuál de las siguientes no es una de las fases de la tarea de suministro?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Mapa del hospital.",incorrect_answers:["Petición de material.","Gestión de Stock.","Control económico."]},{id:"218",question:"Señale la respuesta correcta en relación a la Ley de Contratos del Sector Público:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Son contratos de suministro los que tienen por objeto la adquisición, el arrendamiento financiero, o el
arrendamiento, con o sin opción de compra, de productos o bienes muebles.`,incorrect_answers:[`Son contratos de suministro los que tienen por objeto la adquisición, el arrendamiento financiero, o el
arrendamiento, con o sin opción de compra, de productos o bienes inmuebles.`,`Son contratos de suministro los que tienen por objeto la enajenación o el arrendamiento financiero de
productos o bienes muebles.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"219",question:`Los contratos "cuyo objeto son prestaciones de hacer consistentes en el desarrollo de una actividad o dirigidas a
la obtención de un resultado distinto de una obra o suministro, incluyendo aquellos en que el adjudicatario se
obligue a ejecutar el servicio de forma sucesiva y por precio unitario", se califican como:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Contrato de servicios.",incorrect_answers:["Contrato de concesión de servicios.","Contrato mixto.","Ninguna es correcta."]},{id:"220",question:"El objeto de la Ley de Contratos del Sector Público es:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Regular la contratación del sector público, a fin de garantizar que la misma se ajusta a los principios de
libertad de acceso a las licitaciones, publicidad y transparencia de los procedimientos, y no discriminación e
igualdad de trato entre los licitadores; y de asegurar, en conexión con el objetivo de estabilidad
presupuestaria y control del gasto, y el principio de integridad, una eficiente utilización de los fondos
destinados a la realización de obras, la adquisición de bienes y la contratación de servicios mediante la
exigencia de la definición previa de las necesidades a satisfacer, la salvaguarda de la libre competencia y la
selección de la oferta económicamente más ventajosa.`,incorrect_answers:[`Regula la subcontratación en el sector de la construcción y tiene por objeto mejorar las condiciones de
trabajo del sector, en general, y las condiciones de seguridad y salud de los trabajadores del mismo, en
particular.`,`Regular la contratación del sector privado, a fin de garantizar que la misma se ajusta a los principios de
libertad de acceso a las licitaciones, publicidad y transparencia de los procedimientos, y no discriminación e
igualdad de trato entre los licitadores.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"221",question:`Según el artículo 13.1 de la Ley de Contratos del Sector Público son contratos de obras aquellos que tienen por
objeto:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La ejecución de una obra, aislada o conjuntamente con la redacción del proyecto, o la realización de alguno
de los trabajos enumerados en el Anexo I o la realización, por cualquier medio, de una obra que cumpla los
requisitos fijados por la entidad del sector público contratante que ejerza una influencia decisiva en el tipo o
el proyecto de la obra.`,incorrect_answers:[`Aquel en cuya virtud uno o varios poderes adjudicadores encomiendan a título oneroso a una o varias
personas, naturales o jurídicas, la gestión de un servicio cuya prestación sea de su titularidad o
competencia, y cuya contrapartida venga constituida bien por el derecho a explotar los servicios objeto del
contrato o bien por dicho derecho acompañado del de percibir un precio.`,`Únicamente la ejecución de una obra, aislada o conjuntamente con la redacción del proyecto, o la
realización de alguno de los trabajos enumerados en el Anexo I.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"222",question:`Según la Ley de Contratos del Sector Público, tendrán carácter administrativo los contratos siguientes, siempre
que se celebren por una Administración Pública:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los contratos de obra, concesión de obra, concesión de servicios.",incorrect_answers:[`Los celebrados por entidades del sector público que siendo poder adjudicador no reúnan la condición de
Administraciones Públicas.`,"Los celebrados por entidades del sector público que no reúnan la condición de poder adjudicador.","Ninguna es correcta."]},{id:"223",question:`En relación a la Ley de Contratos del Sector Público, serán competencia del orden jurisdiccional contenciosoadministrativo
las siguientes cuestiones:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Las relativas a la preparación, adjudicación, efectos, modificación y extinción de los contratos
administrativos.`,`Las que se susciten en relación con la preparación y adjudicación de los contratos privados de las
Administraciones Públicas.`,`Los recursos interpuestos contra las resoluciones que se dicten por los órganos administrativos de
resolución de los recursos previstos en el artículo 44 de esta Ley, así como en el artículo 321.5.`]},{id:"224",question:"Los contratos del sector público vienen regulados por:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, por la que se transponen al ordenamiento
jurídico español las Directivas del Parlamento Europeo y del Consejo 2014/23/UE y 2014/24/UE, de 26 de
febrero de 2014.`,incorrect_answers:[`Real Decreto Legislativo 3/2011, de 14 de noviembre, por el cual se aprueba el Texto Refundido de la Ley
de Contratos del Sector Público.`,`Ley 9/2017, de 8 de diciembre, de Contratos del Sector Público, por la que se transponen al ordenamiento
jurídico español las Directivas del Parlamento Europeo y del Consejo 2014/23/UE y 2014/24/UE, de 26 de
febrero de 2014.`,`Real Decreto Legislativo 3/2011, de 14 de diciembre, por el cual se aprueba el Texto Refundido de la Ley de
Contratos del Sector Público.`]},{id:"225",question:"A efectos de la Ley de Contratos del Sector Público, se consideran poderes adjudicadores:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las Administraciones Públicas.","Las fundaciones públicas.","Las Mutuas colaboradoras con la Seguridad Social."]},{id:"226",question:"Según la Ley de Contratos del Sector Público, los contratos administrativos se regirán:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`En cuanto a su preparación, adjudicación, efectos, modificación y extinción, por esta Ley y sus disposiciones
de desarrollo; supletoriamente se aplicarán las restantes normas de derecho administrativo y, en su defecto,
las normas de derecho privado.`,incorrect_answers:[`En cuanto a su preparación, adjudicación, efectos, modificación y extinción, por esta Ley y sus disposiciones
de desarrollo; supletoriamente se aplicarán las restantes normas de derecho administrativo y, en su defecto,
las normas de derecho penal.`,`En cuanto a su preparación, adjudicación, efectos, modificación y extinción, por las normas de derecho
administrativo; supletoriamente se aplicarán esta ley y sus disposiciones de desarrollo y, en su defecto, las
normas de derecho privado y penal.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"227",question:"Según el artículo 26.1 de la Ley de Contratos del Sector Público se considerarán contratos privados:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Los que celebren las Administraciones Públicas cuyo objeto sea distinto de los referidos en las letras a) y b)
del apartado primero del artículo anterior.`,`Los celebrados por entidades del sector público que siendo poder adjudicador no reúnan la condición de
Administraciones Públicas.`,"Los celebrados por entidades del sector público que no reúnan la condición de poder adjudicador."]},{id:"228",question:"Son contratos regulados a la Ley de Contratos del Sector Público:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los contratos de obras, concesión de obras, concesión de servicios, suministro y servicios que celebren las
entidades pertenecientes al sector público.`,incorrect_answers:[`Los contratos de obras, concesión de obras, concesión de servicios, suministro y servicios que celebren las
entidades pertenecientes al sector privado.`,`Los contratos de obras, concesión de obras públicas, gestión de servicios públicos, suministro, servicios y
de colaboración entre el sector público y el sector privado que celebren los entes, organismos y entidades
pertenecientes al sector público.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"229",question:"En relación a los contratos mixtos regulados en la Ley de Contratos del Sector Público:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Se entenderá por contrato mixto aquel que contenga prestaciones correspondientes a otro u otros de distinta
clase.`,`Cuando un contrato mixto comprenda prestaciones propias de dos o más contratos de obras, suministros o
servicios se atenderá al carácter de la prestación principal.`,`En los casos en que un elemento del contrato mixto sea una obra y esta supere los 50.000 euros, deberá
elaborarse un proyecto y tramitarse de conformidad con los artículos 231 y siguientes de dicha ley.`]},{id:"230",question:"En relación a la Ley de Contratos del Sector Público, tendrán la consideración de contratos privados:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Los celebrados por entidades del sector público que siendo poder adjudicador no reúnan la condición de
Administraciones Públicas.`,incorrect_answers:[`Los contratos de obra, concesión de obra, concesión de servicios, que se celebren por una Administración
Pública.`,`Los celebrados por entidades del sector privado que no reúnan la condición de poder adjudicador y
Administración Pública.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"231",question:`Los Organismos Autónomos, las Universidades Públicas y las autoridades administrativas independientes a
efectos de la Ley de Contratos del Sector Público se consideran que:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Forman parte del Sector Público.",incorrect_answers:["No quedan sometidos a la actual Ley de Contratos del Sector Público.","No forman parte del Sector Público.","Ninguna es correcta."]},{id:"232",question:"La indemnización por residencia:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Se abonará en doce mensualidades.",incorrect_answers:["Se abonará en catorce mensualidades.","Se abonará en doce mensualidades y en un porcentaje en ambas pagas extraordinarias.","Ninguna es correcta."]},{id:"233",question:`En el Servicio Canario de la Salud, según la Instrucción de retribuciones del Servicio Canario de la Salud, el
concepto retributivo de Atención Continuada, modalidad "B", es una retribución:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Complementaria.",incorrect_answers:["Básica.","Especial.","Extraordinaria."]},{id:"234",question:`Según la normativa de retribuciones vigente en el Servicio Canario de la Salud, ¿cuál de los siguientes conceptos
de nómina no es una retribución complementaria?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Trienios.",incorrect_answers:["Complemento de destino.","Complemento específico.","Productividad."]},{id:"235",question:"Según lo establecido en la Instrucción de retribuciones de la Dirección del SCS las pagas extraordinarias serán:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Dos al año y se devengarán en junio y diciembre.",incorrect_answers:["Tres al año y se devengarán en marzo, junio y diciembre.","Tres al año y se devengarán en junio, septiembre y diciembre.","Dos al año y se devengarán en marzo y diciembre."]},{id:"236",question:"En la nómina deben figurar los siguientes datos:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Datos de identificación de la empresa y del trabajador.","Periodo de liquidación.","Devengos y deducciones."]},{id:"237",question:`La norma que regula la confección de nóminas de retribuciones de los funcionarios de la Comunidad Autónoma
de Canarias es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Orden de la Consejería de Hacienda, de 21 de noviembre de 1984.",incorrect_answers:["Orden de la Consejería de Hacienda, de 21 de octubre de 1985.","Orden de la Consejería de Hacienda, de 21 de noviembre de 1985.","Orden de la Consejería de Hacienda, de 21 de octubre de 1984."]},{id:"238",question:`La confección de las nóminas de retribuciones de los funcionarios dependientes de cada uno de los Órganos
Superiores de la Comunidad Autónoma de Canarias, será realizada por:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los Habilitados - Pagadores nombrados por cada Consejería, uno por cada Dirección Territorial o Provincial.",incorrect_answers:["La Dirección de Recursos Humanos.","Los Habilitados - Pagadores nombrados por cada Consejería, uno por cada isla.","Ninguna es correcta."]},{id:"239",question:"Son Retribuciones Básicas:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Sueldo y trienios.",incorrect_answers:["Complemento de destino y sueldo.","Trienios y complemento de productividad.","Sueldo y complemento específico."]},{id:"240",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, el importe de los trienios:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El importe se fija en la Ley de Presupuestos Generales del Estado.",incorrect_answers:[`Se fija en el Convenio Colectivo Sectorial de la Salud de la Comunidad Autónoma de Canarias, con carácter
anual.`,"La Secretaría General Técnica fija los importes.","Ninguna es correcta."]},{id:"241",question:"El complemento de destino:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Retribuye el nivel del puesto que se desempeña.",incorrect_answers:["Retribuye la peligrosidad o penosidad.","Retribuye la especial dificultad técnica.","No lo pueden cobrar los funcionarios con menos de tres años de servicio."]},{id:"242",question:"Según la Instrucción de retribuciones anual del SCS el complemento de productividad factor variable retribuye:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Retribuye el especial rendimiento, el interés o la iniciativa del titular del puesto de trabajo.",incorrect_answers:["La peligrosidad o penosidad.","La especial dificultad técnica.","El especial rendimiento, la peligrosidad y la especial dificultad técnica"]},{id:"243",question:"Entre las deducciones que pueden figurar en la nómina se encuentran:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Cotizaciones a la Seguridad Social por contingencias comunes.","Retenciones a cuenta del IRPF.","Formación profesional."]},{id:"244",question:"La aplicación de la deducción al Fondo de Garantía Salarial, se aplicará a los funcionarios de carrera:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Los funcionarios de carrera no cotizan en este concepto.",incorrect_answers:["En una cuantía fija.","En relación al grupo retributivo.","En relación a la antigüedad desde la fecha de toma de posesión."]},{id:"245",question:`A los efectos del Decreto que regula la expedición de certificados y copias en la Administración Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias, la "acción de comparar una copia de un documento con otro, con el objeto de
comprobar que son idénticos", es la definición de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Cotejo.",incorrect_answers:["Comparación.","Compulsa.","Certificación."]},{id:"246",question:`Según el Decreto que regula la expedición de certificados y copias en la Administración Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias, se entiende por certificación el:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Acto administrativo de declaración formal por el que un órgano administrativo o personal funcionario
constata los extremos, datos y contenidos de los documentos obrantes en un expediente administrativo o,
en su caso, de los correspondientes datos inscritos en un registro público.`,incorrect_answers:["Documento de constatación externa en el que se materializa el acto administrativo de certificación.",`Acto de declaración formal por el que un órgano administrativo o personal funcionario constata los extremos,
datos y contenidos de los documentos obrantes en un expediente administrativo o, en su caso, de los
correspondientes datos inscritos en un registro público.`,`Acto administrativo de declaración formal por el que un órgano administrativo o personal funcionario
constata los extremos, datos y contenidos de los documentos no obrantes en un expediente administrativo
o, en su caso, de los correspondientes datos inscritos en un registro público.`]},{id:"247",question:`A los efectos del Decreto que regula la expedición de certificados y copias en la Administración Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias, "La reproducción de un documento, ya sea original o copia que, previo
cotejo, acredita su presentación en los registros de los órganos y entidades incluidos en el ámbito de aplicación
de este Decreto" es la definición de la:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Copia sellada.",incorrect_answers:["Copia única.","Copia compulsada.","Copia auténtica."]},{id:"248",question:`A los efectos del Decreto que regula la expedición de certificados y copias en la Administración Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias, "Documento de constatación externa en el que se materializa el acto
administrativo de certificación", es la definición de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Certificado.",incorrect_answers:["Certificación.","Compulsa.","Copia auténtica."]},{id:"249",question:`La "reproducción de un documento público o privado sobre el que el empleado público ante el que se presenta
hace constar, previo cotejo, su coincidencia exacta con el original del que es copia" es un/a:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Copia compulsada.",incorrect_answers:["Copia sellada.","Copia auténtica.","Sellado simple."]},{id:"250",question:"El Decreto canario regulador de la expedición de certificados, copias compulsadas, copias selladas y copias auténticas de documentos establece que serán competentes para emitir los actos de certificación, señale la respuesta correcta:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"El personal funcionario responsable de las unidades administrativas de información al ciudadano, respecto de los servicios y procedimientos que se presten o se gestionen en dichas unidades.",incorrect_answers:["Las unidades administrativas de información al ciudadano, respecto de los servicios y procedimientos que se presten o se gestionen en dichas unidades, con una valoración del emisor de los hechos certificados.","Los órganos administrativos, en el caso de las actuaciones no administrativas automatizadas de su competencia, de conformidad con lo establecido en su normativa reguladora.","Las personas titulares de los servicios, secciones y negociados responsables de los registros privados, respecto de los datos inscritos en los mismos."]},{id:"251",question:`El artículo 2 del Decreto regulador de la expedición de certificados, copias compulsadas, copias selladas y copias
auténticas de documentos en la Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias contiene las
siguientes definiciones:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Copia auténtica, copia sellada, sellado simple, copia compulsada, compulsa, cotejo, certificado y
certificación.`,incorrect_answers:["Copia auténtica, copia sellada, sellado simple, copia simple, compulsa, cotejo, certificado y certificación.",`Copia auténtica, copia sellada, sellado simple, copia compulsada, cotejo, certificado y certificación
autenticada.`,`Copia auténtica, copia sellada, copia original, sellado simple, copia compulsada, compulsa, cotejo,
certificado y certificación.`]},{id:"252",question:`El Decreto que regula la expedición de certificados, copias compulsadas, copias selladas y copias auténticas de
documentos en la Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Decreto 1/2015, de 22 de enero.",incorrect_answers:["Decreto 1/2014, de 15 de enero.","Decreto 1/2015, de 15 de enero.","Decreto 1/2014, de 22 de enero."]},{id:"253",question:`¿Cuál de las siguientes definiciones no se contempla en el Decreto regulador de la expedición de certificados,
copias compulsadas, copias selladas y copias auténticas de documentos en la Administración Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Cotejo sellado.",incorrect_answers:["Sellado simple.","Copia sellada.","Cotejo."]},{id:"254",question:`Según el Decreto que regula la expedición de certificados y copias en la Administración Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias, el régimen de uso de los certificados y copias será el que exija:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La normativa sectorial en cada caso.",incorrect_answers:["La normativa estatal en cada caso.","La normativa autonómica en cada caso.","La normativa europea en cada caso."]},{id:"255",question:`El ámbito de aplicación del Decreto canario que regula la expedición de certificados, copias compulsadas, copias
selladas y copias auténticas de documentos es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`La Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, sus organismos autónomos y entidades
de derecho público que de ella dependan.`,incorrect_answers:["La Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias.","La Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y sus organismos autónomos.",`La Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, sus organismos autónomos y entidades
de derecho público y privado que de ella dependan.`]},{id:"256",question:`La copia auténtica se define, según el Decreto que regula la expedición de certificados y copias en la
Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, como:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Reproducción exacta de un documento que acredita su autenticidad no solo desde la perspectiva de la
identidad de la copia con el original sino que, además, tiene efectos certificantes en cuanto garantiza la
autenticidad de los datos contenidos en este último, y tiene su misma validez y eficacia.`,incorrect_answers:[`Reproducción de un documento que acredita su autenticidad solo desde la perspectiva de la identidad de la
copia con el original y que, además, tiene efectos certificantes en cuanto garantiza la autenticidad de los
datos contenidos en este último, y tiene su misma validez y eficacia.`,`Reproducción de un documento que acredita su autenticidad no solo desde la perspectiva de la identidad de
la copia con el original sino que, además, tiene efectos certificantes en cuanto garantiza la autenticidad de
los datos contenidos en este último, y tiene su misma validez y eficacia.`,`Reproducción exacta de un documento que acredita su autenticidad solo desde la perspectiva de la
identidad de la copia con el original y que, además, tiene efectos certificantes en cuanto garantiza la
autenticidad de los datos contenidos en este último, y tiene su misma validez y eficacia.`]},{id:"257",question:`El Decreto canario regulador de la expedición de certificados, copias compulsadas, copias selladas y copias
auténticas de documentos establece que serán competentes para emitir los actos de certificación, señale la
respuesta incorrecta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Las personas titulares de los servicios, secciones y negociados responsables de los registros privados,
respecto de los datos inscritos en los mismos.`,incorrect_answers:[`Las personas titulares de los servicios, secciones y negociados responsables de los registros públicos,
respecto de los datos inscritos en los mismos.`,`Las personas titulares de órganos administrativos y otro personal funcionario a los que expresamente se les
atribuya esta función por el ordenamiento jurídico.`,`El personal funcionario responsable de las unidades administrativas de información al ciudadano, respecto
de los servicios y procedimientos que se presten o se gestionen en dichas unidades.`]},{id:"258",question:`Según el Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en
el ámbito sanitario, señale la correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El desarrollo e implantación de las medidas para la reducción de las listas de espera establecidas en el
Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en el
ámbito sanitario, corresponde a la Dirección General competente en materia de programas asistenciales del
Servicio Canario de Salud.`,incorrect_answers:[`El desarrollo e implantación de las medidas para la reducción de las listas de espera establecidas en el
Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en el
ámbito sanitario, corresponde a la Dirección General de Salud Pública del Servicio Canario de Salud.`,`El desarrollo e implantación de las medidas para la reducción de las listas de espera establecidas en el
Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en el
ámbito sanitario, corresponde a la Dirección General de Farmacia del Servicio Canario de Salud.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"259",question:`La norma que regula en el ámbito de la Comunidad Autónoma de Canarias, el sistema de organización, gestión e
información de las listas de espera en el ámbito sanitario es el:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Decreto 116/2006, de 1 de agosto.",incorrect_answers:["Decreto 126/2006, de 1 de agosto.","Real Decreto 116/2006, de 1 de agosto.","Real Decreto 126/2006, de 1 de agosto"]},{id:"260",question:`La finalidad del Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de
espera en el ámbito sanitario es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La reducción de las listas de espera.",incorrect_answers:["El incremento de las listas de espera.",`Selección de personal estatutario y provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de
prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"261",question:`En relación al cómputo del tiempo máximo establecido en el Decreto canario que regula el sistema de
organización, gestión e información de las listas de espera en el ámbito sanitario, señale la correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`El inicio del cómputo del plazo máximo de permanencia en la lista de espera en consulta especializada y
pruebas diagnósticas/terapéuticas se efectuará a partir del día siguiente a la fecha de indicación de la
consulta especializada o prueba diagnóstica/terapéutica por el médico de la red pública, teniendo
documentada tal petición.`,incorrect_answers:[`El inicio del cómputo del plazo máximo de permanencia en la lista de espera en consulta especializada y
pruebas diagnósticas/terapéuticas se efectuará a partir del mismo día de indicación de la consulta
especializada o prueba diagnóstica/terapéutica por el médico de la red pública, teniendo en cuenta tal
petición.`,`El inicio del cómputo del plazo mínimo de permanencia en la lista de espera en consulta especializada y
pruebas diagnósticas/terapéuticas se efectuará a partir del día siguiente a la fecha de indicación de la
consulta especializada o prueba diagnóstica/terapéutica por el médico de la red pública, teniendo en cuenta
tal petición.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"262",question:`Según establece el Decreto canario por el que se regula el sistema de organización, gestión e información de las
listas de espera en el ámbito sanitario, el tiempo máximo de permanencia en lista de espera se interrumpirá
cuando concurra alguno de los siguientes supuestos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Causas clínicas valoradas por el facultativo responsable que aconsejen retrasar la intervención, la
realización de la consulta o la práctica de la prueba y durante el tiempo que se determine y sea necesario
para su desaparición.`,incorrect_answers:["Mutuo acuerdo entre las partes.","Matrimonio, veinte días naturales.","Todas son correctas."]},{id:"263",question:`En relación a la información personalizada regulada en el artículo 17 del Decreto canario por el que se regula el
sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en el ámbito sanitario, el paciente, su
representante legal o persona debidamente autorizada, recibirá el correspondiente documento acreditativo que
deberá contener como mínimo, los siguientes datos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:[`La fecha y motivo de la inclusión, así como la fecha prevista en que se realizará la intervención quirúrgica, o
la fecha y hora de la primera consulta especializada o la primera prueba diagnóstica/
terapéutica. En el supuesto de que estas últimas no puedan indicarse en ese momento, se dejará constancia
del plazo en el que han de ser notificadas.`,`El procedimiento para obtener información sobre su situación en la lista de espera quirúrgica, primera
consulta especializada o primeras pruebas diagnósticas/terapéuticas.`,`El procedimiento para ejercitar su derecho a la intervención en el plazo de demora máximo comprometido y,
eventualmente, manifestar cualquier queja al respecto.`]},{id:"264",question:`En relación al Decreto canario por el que se regula el sistema de organización, gestión e información de las listas
de espera en el ámbito sanitario, señale la respuesta correcta:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Transcurrido el tiempo máximo de programación sin que el centro o servicio sanitario hubiera fijado la fecha
de la cita correspondiente, se podrá derivar al paciente a otro centro o servicio de la Red Hospitalaria de
Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud o, en su caso, a un centro o servicio concertado.`,incorrect_answers:[`Transcurrido el tiempo máximo de programación sin que el centro o servicio sanitario hubiera fijado la fecha
de la cita correspondiente, no se podrá derivar al paciente a otro centro o servicio de la Red Hospitalaria de
Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud o, en su caso, a un centro o servicio concertado.`,`Transcurrido el tiempo máximo de programación sin que el centro o servicio sanitario hubiera fijado la fecha
de la cita correspondiente, se podrá derivar al paciente a otro centro o servicio de la Red Hospitalaria de
Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud; pero no a un centro o servicio concertado.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"265",question:`Según se establece en el Decreto canario que regula las listas de espera en el ámbito sanitario, entre las causas
para la interrupción de plazo del tiempo máximo de permanencia en lista de espera se encuentra:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Nacimiento o adopción de un hijo o nieto y durante 4 días naturales.",`Fallecimiento o enfermedad grave de un familiar hasta el cuarto grado de consanguinidad o afinidad, cuatro
días naturales.`,"Cumplimiento de un deber inexcusable de carácter personal y durante el tiempo estrictamente necesario."]},{id:"266",question:`El órgano encargado del seguimiento y evaluación de las medidas adoptadas para la reducción de las listas de
espera contempladas en el Decreto que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de
espera en el ámbito sanitario de Canarias es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"La Dirección del Servicio Canario de la Salud.",incorrect_answers:["La Dirección General de Recursos Humanos.","La Consejera de Sanidad.","Ninguna es correcta."]},{id:"267",question:`La aplicación del Decreto que regula las listas de espera en la Comunidad Autónoma de Canarias afectará a
todos los pacientes con derecho a la asistencia sanitaria pública en el Sistema Canario de la Salud que se
encuentren en alguna de las situaciones siguientes:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Pacientes en espera para ser atendidos en primeras consultas de asistencia especializada o para la
realización de pruebas diagnósticas/terapéuticas en atención hospitalaria solicitadas por un médico de la red
pública, teniendo documentada tal petición.`,incorrect_answers:[`Pacientes en espera para ser atendidos en primeras consultas de atención primaria, teniendo documentada
tal petición.`,`Pacientes en espera para ser atendidos en primeras consultas de asistencia especializada o para la
realización de pruebas diagnósticas/terapéuticas en atención hospitalaria solicitadas por un médico de la red
privada, teniendo documentada tal petición.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"268",question:`Entre las funciones de la Dirección General encargada de la organización, gestión e información de las listas de
espera en el ámbito sanitario en la Comunidad Autónoma de Canarias están:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Establecer y coordinar los flujos de pacientes con el fin de garantizar el cumplimiento del objetivo de
reducción de las listas de espera.`,`Gestionar el sistema de información de listas de espera quirúrgica, de consulta especializada y pruebas
diagnósticas/terapéuticas, manteniéndolo permanentemente actualizado.`,`Proponer a la Dirección del Servicio Canario de la Salud los criterios de inclusión en las listas de espera, de
conformidad con lo establecido en la normativa básica de aplicación.`]},{id:"269",question:`La Consejería competente en materia de sanidad, teniendo en cuenta las previsiones reguladas en la normativa
básica, proporcionará la siguiente información general sobre las listas de espera:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Estado de situación de las listas de espera en la Comunidad Autónoma de Canarias.","Tiempos máximos de espera en cada una de las listas.","La información general estará disponible en la página web de la Consejería."]},{id:"270",question:`El Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las listas de espera en el
ámbito sanitario tiene por objeto:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Listas de espera quirúrgica y listas de espera de consulta especializada y pruebas diagnósticas/terapéuticas.",incorrect_answers:["Sólo la gestión de listas de espera quirúrgica.","Sólo la gestión de listas de espera de consulta especializada y pruebas diagnósticas/ terapéuticas.","Ninguna es correcta."]},{id:"271",question:`El ámbito de aplicación del Decreto canario que regula el sistema de organización, gestión e información de las
listas de espera en el ámbito sanitario es:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud y
a los centros y servicios concertados.`,incorrect_answers:["Todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud.",`Todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Sistema Nacional de Salud y a
los centros y servicios concertados.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"272",question:"Si desea imprimir páginas salteadas desde un procesador de texto:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Debe poner el número de las páginas separadas por una coma.",incorrect_answers:["Ninguna de las respuestas es correcta.","Debe poner el número de las páginas separadas por un asterisco.","Debe poner el número de las páginas separadas por un guión."]},{id:"273",question:"En un Procesador de texto, pulsando las teclas CTRL + AA (dos veces A) se activa la opción",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Ninguna de las respuestas es correcta.",incorrect_answers:["Seleccionar todo.","Deshacer.","Buscar y reemplazar la A por la A."]},{id:"274",question:"Señale la respuesta correcta. Un procesador de texto es:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Una aplicación informática destinada a la creación o modificación de documentos escritos por medio de una
computadora.`,incorrect_answers:[`Una aplicación que permite manipular datos numéricos y alfanuméricos dispuestos en forma de tablas
compuestas por celdas que se suelen organizar en una matriz bidimensional de filas y columnas.`,`Un conjunto de datos pertenecientes a un mismo contexto y almacenados sistemáticamente para su
posterior uso.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"275",question:"¿Cuál es el orden de prioridad de operación en una hoja de cálculo, introduciendo una fórmula sin paréntesis?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Primero se resuelven potencias; después, cocientes y productos; y finalmente, sumas y restas.",incorrect_answers:["Primero se resuelven sumas y restas; después, cocientes y productos; y finalmente potencias.","Primero se resuelven cocientes y productos; después potencias; y finalmente sumas y restas.","Primero se resuelven sumas y restas; después, potencias; y finalmente cocientes y productos."]},{id:"276",question:`La unidad básica de información en la hoja de cálculo, donde se insertan los valores y las fórmulas que realizan
los cálculos se denomina:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Celda.",incorrect_answers:["Hoja.","Libro.","Coordenada."]},{id:"277",question:"Al utilizar una hoja de cálculo se introduce la información en celdas, que a su vez están organizadas en:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Filas y columnas.",incorrect_answers:["Párrafos y columnas.","Párrafos y filas.","Párrafos y hojas."]},{id:"278",question:`Una base de datos está compuesta por objetos que tienen una función determinada. Señale cual de los
siguientes objetos forma parte de una base de datos:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:["Tablas para almacenar los datos.","Consultas para buscar y recuperar únicamente los datos que necesita.","Formularios para ver, agregar y actualizar los datos de las tablas."]},{id:"279",question:"En una hoja de cálculo, ¿a qué categoría de funciones pertenece la función SI?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Lógicas.",incorrect_answers:["Búsqueda y referencia.","Estadística.","Texto."]},{id:"280",question:"¿Qué combinación de teclas utilizarías en un procesador de texto para deshacer una acción?:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Control + Z.",incorrect_answers:["Control + X.","Control + P.","Control + C."]},{id:"281",question:"Señale cuál de las siguientes combinaciones de teclas (método abreviado) permite cortar un texto seleccionado:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"CTRL+ X",incorrect_answers:["CTRL+ Z.","CTRL+ V.","MAYÚS(Shift)+F3."]},{id:"282",question:"En un Sistema Gestor de Base de Datos, ¿a qué denominamos clave primaria?:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Uno o más campos cuyo valor identifica de manera exclusiva cada registro de una tabla.",incorrect_answers:["Clave que se usa en una tabla secundaria y que coincide con la de una tabla primaria relacionada.","Campo que puede tener valores duplicados.","Un campo que puede permitir valores nulos."]},{id:"283",question:"Podríamos definir la tabla de una base de datos relacional como:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Una colección de datos organizados en columnas (campos) y filas (registros).",incorrect_answers:["Un conjunto de datos estructurados en filas, que son los campos.","Una colección de datos numéricos.","Una colección de datos organizados en columnas (registros) y filas (campos)."]},{id:"284",question:"En relación a los procesadores de texto, señale la verdadera:",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:[`Brindan una amplia gama de funcionalidades tipográficas, idiomáticas u organizativas, con diversas
variantes según el programa de que se disponga.`,`Como regla general, todos pueden trabajar con distintos tipos y tamaños de letra, formato de párrafo y
efectos artísticos, además de brindar la posibilidad de intercalar o superponer imágenes u otros objetos
gráficos dentro del texto.`,`Incorporan correctores de ortografía y gramática, así como diccionarios multilingües y de sinónimos que
facilitan en gran medida la labor de redacción.`]},{id:"285",question:"¿Cuál de estas fórmulas en una hoja de cálculo es incorrecta?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"=suma(A1,A2,A3,A4,A5,A6,A7).",incorrect_answers:["=suma(A1:A7).","=suma(A1:A5;A6;A7).","=suma(A1;A2;A3;A4;A5;A6;A7)."]},{id:"286",question:`En el mercado hay varios sistemas gestores de bases de datos, ¿cuál es el más extendido en la actualidad y que
permite trabajar con tablas?:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Modelo relacional.",incorrect_answers:["Modelo jerárquico.","Modelo de red.","Modelo de árbol."]},{id:"287",question:`Al conjunto de datos que se añaden a una unidad de datos para protegerlos contra la falsificación, permitiendo al
receptor probar la fuente y la integridad de los mismos, se denomina:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Firma digital.",incorrect_answers:["FNMT.","Memoria virtual.","Firewall."]},{id:"288",question:`¿Con cuál de los siguientes protocolos pueden varios usuarios acceder de forma simultánea a la misma cuenta
de correo electrónico y ver los mensajes?:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"IMAP.",incorrect_answers:["POP3.","SMTP.","C3PO."]},{id:"289",question:`La plataforma de teleformación Moodle, para el desarrollo del proceso de enseñanza y aprendizaje contiene
herramientas de:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Comunicación.","Gestión de personas.","Didácticas."]},{id:"290",question:`¿Cuál de las siguientes es la denominación para un grupo de ordenadores y/o dispositivos interconectados a fin
de compartir información y recursos?`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Red informática.",incorrect_answers:["Protocolo de comunicación.","Algoritmo informático.","Lenguaje de programación."]},{id:"291",question:`Cada ordenador conectado a Internet tiene una dirección para identificarse por una serie de números. ¿Cuál es
su nombre?:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"IP.",incorrect_answers:["DNS.","COM.","ID."]},{id:"292",question:`Si queremos enviar un correo electrónico a varios destinatarios sin que entre ellos reciban las direcciones de
correo de los demás, usamos el campo:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"CCO.",incorrect_answers:["Para.","CC.","BCO."]},{id:"293",question:"¿Qué significa en la red de Internet las siglas WWW?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"World Wide Web.",incorrect_answers:["World Wild Web.","Work Wide Web.","Word Wide Web."]},{id:"294",question:"¿Quién puede obtener un Certificado electrónico de Ciudadano o Certificado Digital?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:`Cualquier ciudadano español o extranjero, mayor de edad o menor emancipado que esté en posesión de su
DNI o NIE.`,incorrect_answers:["Cualquier ciudadano español que esté en posesión de su DNI.","Cualquier ciudadano español o extranjero, que esté en posesión de su DNI o NIE.","Todas son correctas."]},{id:"295",question:`El dispositivo informático cuya misión es, entre otras, bloquear el acceso a usuarios no autorizados a una red
privada que está conectada a Internet, es el:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Firewall.",incorrect_answers:["Antivirus.","IDS.","Servidor."]},{id:"296",question:"¿Qué es un buscador Web?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Es un servidor informático que permite la búsqueda de contenidos en base a palabras clave.",incorrect_answers:["Es un sitio para buscar dominios.","Es una herramienta para agregar sitios a una intranet.","Ninguna es correcta."]},{id:"297",question:"¿Qué es una ventana POP UP?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Una ventana emergente que aparece automáticamente al navegar en determinadas páginas.",incorrect_answers:["Una ventana basada en el protocolo de correo POP-3.","Una ventana que tú abres voluntariamente para acceder a su información.","La ventana normal de trabajo del navegador."]},{id:"298",question:`En el caso de que los interesados optaran por relacionarse con las Administraciones Públicas a través de medios
electrónicos, se considerarán válidos a efectos de firma:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Sistemas de firma electrónica cualificada y avanzada basados en certificados electrónicos cualificados de
firma electrónica expedidos por prestadores incluidos en la "Lista de confianza de prestadores de servicios
de certificación".`,`Sistemas de sello electrónico cualificado y de sello electrónico avanzado basados en certificados
electrónicos cualificados de sello electrónico expedidos por prestador incluido en la "Lista de confianza de
prestadores de servicios de certificación".`,`Cualquier otro sistema que las Administraciones públicas consideren válido en los términos y condiciones
que se establezca, siempre que cuenten con un registro previo como usuario que permita garantizar su
identidad y previa comunicación a la Secretaría General de Administración Digital del Ministerio de Asuntos
Económicos y Transformación Digital.`]},{id:"299",question:`Los medios o soportes en que se almacenen documentos electrónicos por la Administración, deberán contar con
medidas de seguridad, de acuerdo con lo previsto en el:`,group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Esquema Nacional de Seguridad.",incorrect_answers:["Esquema Nacional de Inteligencia.","Centro Nacional de Inteligencia.","Centro Nacional de Seguridad."]},{id:"300",question:"¿De qué forma puede obtenerse el Certificado Digital?",group:"C2",category:"auxiliarAlmacen",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Con una vídeo identificación.","Con acreditación presencial en una oficina.","Utilizando el DNI electrónico."]}];export{e as default};
